---
aid: 9025
zid: 538440
title: "我觉得当前的杭州站跟早先济州岛卖弓箭一样，都是不务正业"
author: isdily
date: 2014-04-09 23:41:43+07:00
lastmod: 2014-05-16 12:49:00+07:00
---

isdily 于 2014-4-9 23:41:43 发表了：

杭州站地处红区，危险重重，最近的台南基地要支援杭州站，航程大致要一周，可谓远水解不了近渴；对当前的临高而言，杭州站更应该撮合江南官商跟临高联合对日贸易，或者让临高从江南买粮食，买牛马（南直隶的扬州有很大的牛马交易场），卖临高的钢铁等工业品。可现在临高在干什么？居然又是搞优质蚕种培育，优质茶叶种植，还搞缫丝厂，每个都是能让江南诸多人破产的产业，也是利润率偏高的产业，对于一个刚来 2 年多的外地人，这完全是找死的节奏。

只要这些产业破产者扎堆到赵氏山庄一闹，搞不好县令就得勒令赵引弓交出产业，或者砸毁产业，赵引弓现在对杭州站的定位完全是错误的。

杭州站就应该定位成火烧广州五羊驿之前的广州站，一个贸易据点，而不是种田基地，山庄那些农民啥的，统统送台南或临高，丢在山庄完全是浪费，外加引火自焚。

只要徐光启等人没有明确向江南士绅表示要罩住赵引弓，复社没把赵引弓当核心党人，那么赵引弓在江南士绅眼中，说的不好听就是：你也配姓赵。

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-4-9 23:59:14 发表了：

_本帖最后由 恶意讨薪毛润之 于 2014-4-10 00:04 编辑_

目前是前期工作吧

大规模养蚕和缫丝至少还要 2-3 年才会给本地桑蚕业产生冲击，到时候伏波军从济州岛出发，驰援杭州不过 600 公里航程，蒸汽船最多 2-3 天。

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-4-10 00:10:22 发表了：

郭东主的豪华游艇也不能老停在广州大世界的码头外当景点嘛，必要时可以开到杭州去，让赵引弓邀请杭州当地比较能说得上话人物上船游玩，顺便观摩一下海军的炮火训练和海兵队的两栖登陆训练。

---

isdily 于 2014-4-10 00:14:21 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-4-9 23:59
>
> 目前是前期工作吧
>
> 大规模养蚕和缫丝至少还要 2-3 年才会给本地桑蚕业产生冲击，到时候伏波军从济州岛出发， ...

不会这么晚，近代学西洋人搞缫丝的民族企业家基本上一年多就对本地产业有严重冲击。

第二，伏波军没有做好一次投送 5000 人到江南的准备，有这投送能力不如直接吞广东了，敢于投送大量部队到江南，那么必然跟大明彻底撕破脸。而如果投放兵力太少，比如才投放 1000 多人，那更像是去卖萌的。

如果没有大兵压境，杭州站的产业完全保不住，那杭州站建设这么多玩意干嘛？

有个不确定因素，就是吹牛者到底计划啥时候攻占广东？一但攻占广东，基本可以肯定明面上的杭州站要跑路了，徐光启胆子再大也不敢光明正大把赵氏山庄保下来。

---

isdily 于 2014-4-10 00:16:08 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-4-10 00:10
>
> 郭东主的豪华游艇也不能老停在广州大世界的码头外当景点嘛，必要时可以开到杭州去，让赵引弓邀请杭州当地比 ...

郭东主的游艇开进珠江前，是临高海军和海军陆战队在整个珠三角横扫，顺手烧了广州的五羊驿。

现在问题来了，谁为赵员外横扫长三角？

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-4-10 00:25:44 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 00:14
>
> 不会这么晚，近代学西洋人搞缫丝的民族企业家基本上一年多就对本地产业有严重冲击。
>
> 第二，伏波军没有 ...

近代民族企业家手里的盘面可比赵引弓大多了。

另外我怀疑真的需要 5000 人吗？淞沪会战开打当天，8.13 日军也没 5000，，正规军就两三千，剩下的都是武装侨民，面对国军 3 个师兵力还打的有声有色，伏波军对明军在军事素质和武器上的优势比日军对国军更大。

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-4-10 00:27:48 发表了：

另外我对地理不太熟，钱塘江除了 8 月的大潮以外，其他的时间能走多大的船？如果蒸汽炮舰能开进来就很简单了，凤凰山离江边不过 2 公里。

---

沙赫特 于 2014-4-10 00:31:10 发表了：

狒狒都是来经济开发的，搞养蚕缫丝这种见效慢利润还可以的东西。但是这种东西在掌握政权以后搞不是更好么？当下应该搞的是见效快的东西啊。做做贸易搞搞物资就行了。

---

isdily 于 2014-4-10 00:31:47 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-4-10 00:25
>
> 近代民族企业家手里的盘面可比赵引弓大多了。
>
> 另外我怀疑真的需要 5000 人吗？淞沪会战开打当天，8.13 日军 ...

没有 5000 就想在杭州周边长期驻留？

淞沪抗战时期，日军那帮陆战队有反攻么？最后还不是靠后续援军来帮忙才打退国军进攻的？

杭州作为大明江南重要经济中心，你敢登陆，就得做好南直隶以南京为核心调度的数万到十万军队围攻，5000 人还说少了呢。只要这 5000 人没后援，打光弹药米尼枪还不如长矛呢。

要知道赵引弓的山庄可不靠海，临高没法靠海军直接进行海路补给，可是要沿钱塘江这条河流上去补给的。

---

isdily 于 2014-4-10 00:32:59 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-4-10 00:27
>
> 另外我对地理不太熟，钱塘江除了 8 月的大潮以外，其他的时间能走多大的船？如果蒸汽炮舰能开进来就很简单了 ...

蒸汽炮舰又不是弹药无限，不解决掉南京，大明以南京为核心组织的部队只会一波波攻过来，到时候临高的登陆部队不给消耗干净才怪。

---

isdily 于 2014-4-10 00:37:49 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-4-10 00:31
>
> 狒狒都是来经济开发的，搞养蚕缫丝这种见效慢利润还可以的东西。但是这种东西在掌握政权以后搞不是更好么？ ...

缫丝可以搞，效率比原先的手工艺高的多。但是这种厂子应该放在广东特别是大世界这种堡垒附近。

广州站现在已经是黄区，甚至是黄绿之间的区域，安全多了。广州站能做的事，杭州站做了就是找死了。

还有，对日销售的丝绸，没有任何证据表明质量差的广东丝不能卖去日本，换句话说，对日贸易中的生丝根本不需要提高质量才能卖出去，那么当前花大力气改造蚕种到底意义何在？

书中说对社会冲击小，反对力量不是很大——问题是当地土豪可以这么说，赵引弓一个才到杭州 2 年多的外来户有什么资格说这话？

---

isdily 于 2014-4-10 00:39:16 发表了：

当前杭州站定位更应该是当白手套，或者说买办，而不是扎根江南，一旦广东攻略一起，杭州站就得由明转暗，赵引弓就得学郭东主当初所做的，脚底抹油溜了。

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-4-10 00:41:13 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 00:31
>
> 没有 5000 就想在杭州周边长期驻留？
>
> 淞沪抗战时期，日军那帮陆战队有反攻么？最后还不是靠后续援军来帮 ...

击溃就行了，又不需要像澄迈战役那样多抓俘虏，海军甚至可以直接炮击南京围魏救赵——这是完全撕破脸的情况，是需要极力避免的。

另外以大明的军事体制，集结十万大军这事的时间单位是以月来计算的，有这个美国时间伏波军大部队早就到了。

临高有一点和清末是不同的，清末民族资本有外国资本这个竞争对手，桑蚕业的利润被压缩，不足以拉拢大多数旧体制受益者（实际上还是让很多人受益了），而在 17 世纪穿越者带来的生产力大跃进足以在摧毁旧体制的同时，可以让大多数旧体制的受益者在新体制里获得更大的利益，就好像雷州糖业斗争里大多数糖行的商人和蔗农都被拉拢了一样，至于那一小部分反动势力，伏波军完全不放在眼里。

---

isdily 于 2014-4-10 00:46:01 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-4-10 00:41
>
> 击溃就行了，又不需要像澄迈战役那样多抓俘虏，海军甚至可以直接炮击南京围魏救赵——这是完全撕破脸的情 ...

炮轰南京？

为了赵引弓折腾出来的破事就要破坏先吞并广东的既定方案提前跟大明撕破脸？

赵引弓的杭州站何德何能居然能这么干涉 500 废的既定战略？

广州站当初被迫撤退纯粹是广州城有人盯上这个日进斗金的产业，而非广州站主动惹事搞出冲击产业搞大量人员破产的烂事呢。

而且当初广州站作为临高钱袋子，出这事纯粹迫不得已；而在临高已经威慑住广东后，杭州站有什么必要做的这么招摇？

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-4-10 00:49:00 发表了：

_本帖最后由 恶意讨薪毛润之 于 2014-4-10 00:50 编辑_

> isdily 发表于 2014-4-10 00:46
>
> 炮轰南京？
>
> 为了赵引弓折腾出来的破事就要破坏先吞并广东的既定方案提前跟大明撕破脸？

如果吞并广州开始的话（二五期间），临高和大明无论如何也不能和平共处了吧。

那么炮轰南京让杭州的地方官看不见自己这里的澳洲人应该是有可行性的。这个假设的前提是，两三年后，新的桑蚕业才会对杭州本地的相关产业发生冲击。

---

isdily 于 2014-4-10 00:49:44 发表了：

就我看，现在临高处于红区或者黄区的几个点中，即鸿基、台南、济州岛、屺姆岛和杭州站，或者再加道长那个宗教据点中，风险最高或者说种田条件最差就是杭州站。

当前杭州站做的事情，除了腐道长的宗教据点不适合干这类事外，其他几个都比杭州站值得做，或者说做这事投入产出效能更好。

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-4-10 00:53:38 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 00:49
>
> 就我看，现在临高处于红区或者黄区的几个点中，即鸿基、台南、济州岛、屺姆岛和杭州站，或者再加道长那个宗 ...

风险确实杭州最大，但是在杭州可以就近利用当地的人力资源和产业基础（桑树），所以收益也更高。

当然，这个前提还是 2-3 年后对本地产业形成巨大的冲击，如果 1 年内就冲垮本地产业，我也觉得是不适合的。

---

isdily 于 2014-4-10 00:56:23 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-4-10 00:49
>
> 如果吞并广州开始的话（二五期间），临高和大明无论如何也不能和平共处了吧。
>
> 那么炮轰南京让杭州的地方 ...

即便按吹牛者之前某句话看，广东攻略将在二五初期进行，假设是第一年，距离当前就是 2 年。

如果不是第一年就进行广东攻略，则意味着 3 年以上，而在此之前杭州站已经能把事情搞的不可收拾了。

这不是严重破坏 500 废战略布局是什么？

南京是什么地方？杭州又是什么地方？

两者都是京杭大运河的重要节点，要知道一鸦英国人为啥到了南京城下满清就屈服么？断了京杭运河，满清北方的统治完全动摇，经济基础没了。

同理在更依赖京杭大运河的崇祯朝，有人把这条大动脉切了，甚至不用切了，只要有所威胁，崇祯立马能动员关宁军和播州平叛军南下东进捏你。这是生死之战了，你还以为打完一波 10 万部队就算完了？

为了区区一个杭州站的出格事就跟大明全国主力血拼？别的不知道，皇太极该笑死了。

---

isdily 于 2014-4-10 01:01:06 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-4-10 00:53
>
> 风险确实杭州最大，但是在杭州可以就近利用当地的人力资源和产业基础（桑树），所以收益也更高。
>
> 当然 ...

大明的桑树又不是很只有江南一家产。

对日生丝贸易的贸易品中大部分来自江南，但是也有小部分来自两广，从这点看，临高从两广买生丝又不是在日本卖不出去，依托于安全的广东，完全可以将风险压制到更低。考虑到大世界的堡垒，香山澳的驻军，临高到珠江口 3 天就能到达，无论如何都没有理由选杭州站。

如果考虑到临高长期在珠三角勒索当地大户“合理负担”，那么可以说买个山头大规模种桑树都没问题，比起缩手缩脚的杭州站，我实在不明白投入这么多资源去杭州站干嘛？那些调去杭州站的技工放在广东原本可以干更多事情的。

---

isdily 于 2014-4-10 01:05:46 发表了：

再比如杭州站调去挖山头指导种植的技工，不管是种桑树还是种田的，桑树的广东更合适，不多说了，而种田的，拉去海南或者台南都更合适啊，海南和台南直接就能拉出数万人去开荒种田呢。

就是登莱那边，屺姆岛主鹿庄主一声令下大家把土堡垒修好，直接就能坐地卖私盐了。要知道鹿庄主可是登莱第一大土豪了，这厮还监管着在临近的招远挖黄金呢，别人敢过来打秋风，鹿庄主能直接拉团练上去捅他一身血。

---

isdily 于 2014-4-10 01:12:09 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-4-10 01:17 编辑_

最新章节，赵引弓准备继续玩花样作死——准备插手江南蚕桑养殖中的贷款……

他难道忘了当初雷州糖业大战 500 废又是出动特侦队，又是紧急从临高和广州调运白银才搞定的事吧？

还是他觉得常师德等人在雷州搞的不够出彩，自己来露一手？

插手江南蚕桑业的贷款，绝对会让江南高利贷商人觉得这厮打算来抢吃的，人家不把你赵引弓装麻袋扔钱塘江才怪了。光挂个慈善的皮就觉得没事了？断人财路哪这么好说话的？

---

knifers 于 2014-4-10 01:32:20 发表了：

我觉得临高在江南老老实实的当个买家，多建几个仓库搞中转就行了。在这里建工厂开基地简直是在玩火。

当然也可以理解在江南做的这一切就是赵公公穿越的目的之一，所以他才会这么玩。。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 02:20:05 发表了：

赵引弓的澳洲人身份还算“保密”不如广州站那么“公开”

当然，之后出了乱子也是很好的题材呢。

神一样主角的小说太多了，这样会犯错误反而更好，可以预想出事后元老院的口水仗了。

---

璇瑢子 于 2014-4-10 03:13:05 发表了：

人家觉得自己是赵家人，要去故宋行在去光宗耀祖，元老院是啥，能吃么？

---

沙赫特 于 2014-4-10 09:28:28 发表了：

这个节奏就是标准的野怪还没清就去建采矿场。话说等 3-4 年莫名其妙的蚕种改良好了，出效益了，估计 500 狒狒都推到江南了，纯粹浪费

---

rottenweed 于 2014-4-10 10:06:41 发表了：

外派元老隐形独走么，喜欢手下的摊子铺得更大些而已。

---

萨里夫 于 2014-4-10 10:22:16 发表了：

某种程度上这就是引公公自己的私活。做的好就没问题，做不好拍拍屁股跑呗。

---

Brain1127 于 2014-4-10 10:24:49 发表了：

话说，扦插桑树能活不？一般栽种需要几年？

搞个小范围的种蚕场就可以了。现在是 1633 年～ 1634 年。

直接插手缫丝、生丝交易、纺织和金融是嫌命长了啊。。

还不如等控制南明政权以后在江南再掀起风暴吧。。

---

欢乐原始人 于 2014-4-10 11:36:13 发表了：

从顶楼来说我还是赞成楼主的意见的。作为一个贸易站就可以了。主业应该是扩张关系而不是在当地创造商业奇迹。杭州站的定位就应该是地下交通站或者稍大一点的商馆。不能太引人注目。我们的目标是全力夺取政权，一切行为为入主大陆创造条件，而不是赚钱。为此受点憋屈没什么。难道还有人敢遗忘元老受的委屈不成

---

lmx1982 于 2014-4-10 12:02:28 发表了：

赞成楼主的意见，再过 2,3 年就要出兵广东了，那时候铁定要和大明翻脸的，到时候杭州北京的站点都要做好被打烂一遍的准备，现在投入这么大有意义么？

---

lmx1982 于 2014-4-10 12:03:31 发表了：

不过木已成舟，吹牛写都这么写了，大家凑合着看吧，有的看就不错了.

---

isdily 于 2014-4-10 12:58:12 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 02:20
>
> 赵引弓的澳洲人身份还算“保密”不如广州站那么“公开”
>
> 当然，之后出了乱子也是很好的题材呢。
>
> 神一样主角 ...

卖髡货，很有钱，根基浅，这 3 点综合在一块就很容易让人觉得这是待宰的肥羊。

500 废没有对长三角进行过一次类似火烧广州城的作战，总会有人出头把赵氏山庄捏了。

---

isdily 于 2014-4-10 13:02:11 发表了：

> 萨里夫 发表于 2014-4-10 10:22
>
> 某种程度上这就是引公公自己的私活。做的好就没问题，做不好拍拍屁股跑呗。

反正亏钱的是 500 废咯——怎么觉得象当今国企 boss 们爱干的事。

---

isdily 于 2014-4-10 13:20:41 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-4-10 12:03
>
> 不过木已成舟，吹牛写都这么写了，大家凑合着看吧，有的看就不错了.

别介，这个完全可以这么接后续

独狐雯：前有济州岛，后有杭州站，——应该派出巡查组严厉查处这些人；

单良：这是体制问题，文马应该为此负责，建议提起不信任议案；

某人：说白了，这就是缺乏监管的问题，我毛遂自荐，去杭州站监督赵引弓

……

楼下一堆起哄众：你丫是想趁机去看扬州瘦马的吧

……

钱水廷：肃清肃清，保持元老院秩序。

---

eumenes 于 2014-4-10 13:28:51 发表了：

髡人的行为模式就是傻大胆不知死。

安全感充足到溢出来，别说杭州站的人完全没有身处敌占区搞地下工作的自知之明，海南的人一样完全没有强敌压境要不惜代价维持生存的紧迫感。

---

Brain1127 于 2014-4-10 13:33:38 发表了：

海南好歹不是绿区就是蓝区。。

江南可是红区。。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 14:15:04 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 12:58
>
> 卖髡货，很有钱，根基浅，这 3 点综合在一块就很容易让人觉得这是待宰的肥羊。
>
> 500 废没有对长三角进行过 ...

卖髡货的土著不少，赵引弓号称来自广州，手头有髡货正常

根基不算浅，他到杭州之前就带着不少广州官员缙绅的拜帖，而且一来就结交士绅走上层路线。

至于很有钱这点，除了他的下人雇工外其他人未必这样看，而下人雇工的观点则是——老爷仁厚啊。毕竟杭州是一个相当富庶的地方。

实际上缫丝厂搞出来之后，直接受害人也是家庭作坊的蚕农，对于有钱有势的丝行来说丝价只会更低。雷州当时如果不是直接插手糖行的话人家也不会那么快动手。

如果他能取信于各大丝行，那么很快的就会发生蚕农破产闹事丝行勾结官府镇压之类有趣的事情了。

当然，从个人角度上说偶倒是很想看杭州站出状况，事后元老院再打口水仗的情节。而且以元老院的特点这口水仗几乎是必然要打的。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 14:17:07 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 13:20
>
> 别介，这个完全可以这么接后续
>
> 独狐雯：前有济州岛，后有杭州站，——应该派出巡查组严厉查处这些人； ...

大好！！

想看的就是这个。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 14:20:12 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 13:02
>
> 反正亏钱的是 500 废咯——怎么觉得象当今国企 boss 们爱干的事。

实际上就是这么一回事。

临高启明的“合理”不仅在于科技树爬的合理，更在于 500 废各有各的心思。

---

沙赫特 于 2014-4-10 14:51:48 发表了：

_本帖最后由 沙赫特 于 2014-4-10 14:53 编辑_

> eumenes 发表于 2014-4-10 13:28
>
> 髡人的行为模式就是傻大胆不知死。
>
> 安全感充足到溢出来，别说杭州站的人完全没有身处敌占区搞地下工作的 ...

呵呵，早说了，狒狒是来经济开发的，打仗没几次，控制的城市没几个，搞贸易做投资样样在行。

---

petrus 于 2014-4-10 15:31:14 发表了：

你们注意一点，你们的前提是赵引弓的产业会在短期给当地生丝业造成冲击，但是赵引弓本身就是生丝出口商，他是要外卖的，而且是大量的外卖生丝。

---

萨里夫 于 2014-4-10 16:59:15 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-10 13:28
>
> 髡人的行为模式就是傻大胆不知死。
>
> 安全感充足到溢出来，别说杭州站的人完全没有身处敌占区搞地下工作的 ...

毕竟已经面对过大萌朝的进剿不是么？郑芝龙的船队也灭了。现在确实看起来没有敌对势力有短期的现实威胁。实际上从进攻厦门胜利，发动机结束以后内容就洋溢着相对轻松的氛围了。只有髡贼上门打人，没有人来打髡贼。当然有安全感。

当然，我觉得一段时间后也该出点什么事情了。

---

isdily 于 2014-4-10 17:52:45 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 14:15
>
> 卖髡货的土著不少，赵引弓号称来自广州，手头有髡货正常
>
> 根基不算浅，他到杭州之前就带着不少广州官员缙 ...

那种拜帖不咋样。

其实当初广州站得到的拜帖更多，但是在皇后亲戚面前啥都不是。

杭州站周边的大城市，比如南直隶（南京），皇亲国戚更多，跟他们比，赵引弓那点拜帖压根就是浮云。

只要赵引弓继续这么作死，那么绝对有人想吞下杭州站的产业；如果是走商贸路线则不然，至少溜号的时候卷走银两还是相对容易的，不至于把这么多固定投资打了水漂。

---

isdily 于 2014-4-10 18:02:45 发表了：

> petrus 发表于 2014-4-10 15:31
>
> 你们注意一点，你们的前提是赵引弓的产业会在短期给当地生丝业造成冲击，但是赵引弓本身就是生丝出口商，他 ...

如果仅仅是外卖生丝这个角度看问题，那么赵引弓搞缫丝厂也没太大必要，对日贸易的生丝貌似只占江南和两广生丝产量的 10 分之一，市面上有的是生丝可以购买，完全没有必要插手缫丝生产。

毕竟直接购买生丝需要的人手比建设缫丝厂的少，节省的人手完全可以弄去卖髡货去——比如白糖，髡钢，买入粮食等等。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 18:25:48 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 17:52
>
> 那种拜帖不咋样。
>
> 其实当初广州站得到的拜帖更多，但是在皇后亲戚面前啥都不是。

问题在于既没伤及他人利益，又没足够利益吸引他人。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 18:33:14 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 18:02
>
> 如果仅仅是外卖生丝这个角度看问题，那么赵引弓搞缫丝厂也没太大必要，对日贸易的生丝貌似只占江南和两广 ...

赵引弓貌似没准备外贸生丝

---

笑看风云淡 于 2014-4-10 19:35:33 发表了：

吹牛者怒斩引公公，然后临高就神作了

---

isdily 于 2014-4-10 19:38:36 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 18:25
>
> 问题在于既没伤及他人利益，又没足够利益吸引他人。

伤不伤及他人利益倒是其次了。

有句老话，怀璧其罪，赵引弓只要把蚕种改良了，桑树种也改良了，保证一大堆人眼红；更不要说缫丝厂带来的效率大提升，这个也是很大的利润，日本明治维新后大规模建设缫丝厂可不是偶然的。

---

isdily 于 2014-4-10 19:40:21 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 18:33
>
> 赵引弓貌似没准备外贸生丝

赵引弓跟复社领袖合伙去日本的海贸就有生丝和茶叶。

---

lmx1982 于 2014-4-10 20:02:18 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 14:15
>
> 卖髡货的土著不少，赵引弓号称来自广州，手头有髡货正常
>
> 根基不算浅，他到杭州之前就带着不少广州官员缙 ...

不管冲不冲击当地产业，就算一切顺利，几年后开始有收益了也该占领广东了。到时候大明与髡贼就是敌国关系，崇祯一声令下抄了杭州站，别说拜帖了，就是免死金牌也没用。另外，到时候那些复社和徐光启的政治对手肯定会揪着“通髡”这个罪名大肆攻击的。他跟赵引弓撇清关系还来不及，就别指望他们雪中送炭了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 20:03:19 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 19:38
>
> 伤不伤及他人利益倒是其次了。
>
> 有句老话，怀璧其罪，赵引弓只要把蚕种改良了，桑树种也改良了，保证一 ...

改良之后也就是杭城有了更多生丝供应，而缫丝厂的效益更是让茧行能压低成本，外加抢走职业缫丝人的饭碗。

怎么看都是和日进斗金的紫记产业一个天上一个地下。

在他插手茧行丝行利益前不仅“人畜无害”而且还对前两者有帮忙作用。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 20:04:51 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 19:40
>
> 赵引弓跟复社领袖合伙去日本的海贸就有生丝和茶叶。

他帮别人卖丝别人还不高兴？

啊，修改一下，他确实也算插手了，不过对当地利益团体来说只有好处没有坏处。

---

isdily 于 2014-4-10 20:09:58 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 20:03
>
> 改良之后也就是杭城有了更多生丝供应，而缫丝厂的效益更是让茧行能压低成本，外加抢走职业缫丝人的饭碗。 ...

完全没必要为杭州增加生丝供应啊。500 废对于江南生丝主要的需求是为了拿去日本或者对西方殖民者高价贩卖而已。

提高江南生丝产量可不就是不务正业么。

---

isdily 于 2014-4-10 20:12:04 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 20:04
>
> 他帮别人卖丝别人还不高兴？

本来我的意思就是杭州站应该扩大在江南收购生丝，然后把这些生丝拿去日本卖啊。

现在赵引弓的做法则是放着满地的生丝不买，把大量人财物放到山庄建设上去，本末倒置啊。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 20:13:41 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-4-10 20:02
>
> 不管冲不冲击当地产业，就算一切顺利，几年后开始有收益了也该占领广东了。到时候大明与髡贼就是敌国关系 ...

赵引弓对外是身份是广州土著。

崇祯除非把有澳洲货拿广州官员士绅拜帖的人全部抄家。否则……以锦衣卫的本事偶不信他们知道有“杭州站”这个东西存在。

---

isdily 于 2014-4-10 20:15:46 发表了：

再简单点说，500 废希望杭州站变成外贸商，但是现阶段赵引弓打算让杭州站变成工场，甚至变成金融机构。

---

eumenes 于 2014-4-10 20:25:35 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-4-10 20:32 编辑_

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 20:13
>
> 赵引弓对外是身份是广州土著。
>
> 崇祯除非把有澳洲货拿广州官员士绅拜帖的人全部抄家。否则……以锦衣卫 ...

赵引弓这种外来地没有靠山的阔佬怕得不是崇祯起疑心，而是哪个动了贪念的地方官。

人家本来只是想栽个“通髡”的罪名发横财，结果歪打正着。

当初紫明楼事件的时候我就说过，在敌占区抛头露面的角色不要让元老充当，一旦形势有变首当其冲，而一旦被抓他知道的实在太多了。

完全可以用收买的当地人充当前台，地下站的元老负责人要保持低调不引人注意，充当商号伙计要好过掌柜。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 20:25:56 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 20:09
>
> 完全没必要为杭州增加生丝供应啊。500 废对于江南生丝主要的需求是为了拿去日本或者对西方殖民者高价贩卖 ...

这个同意的说

虽然忘记赵引弓到底是贸易组还是情报组，但感觉上蚕丝这块和贸易或者情报都没有关系。应该只是他自己的作为。

从得失上分析，如果成功，则他能捞取政绩，如果失败，则是元老院损失劳动力和贵金属储备。

而这件事上最大的风险则是使用机械的缫丝厂！！毕竟蚕种桑树什么的土著还看不出端详来，但缫丝机器肯定没人见过！

这是一个很严重的问题，如要要建缫丝厂，必然要有元老提出质询。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 20:33:47 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 20:15
>
> 再简单点说，500 废希望杭州站变成外贸商，但是现阶段赵引弓打算让杭州站变成工场，甚至变成金融机构。

不，如果真变成大型工厂或者金融机构或许还好了。

但恐怕他根本做不到。至少 1 到 2 年没这个可能。

不过还是等之后的剧情吧。蚕丝这件事上实际上他没花太多自己的心思，直接拉其他元老的壮丁了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 20:37:11 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 20:15
>
> 再简单点说，500 废希望杭州站变成外贸商，但是现阶段赵引弓打算让杭州站变成工场，甚至变成金融机构。

偶找到原文了

赵引弓是情报组的，外贸这块不归他管……

好吧至少从收集情报上说，他结交上层这点干的不错。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 20:45:12 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-10 20:25
>
> 赵引弓这种外来地没有靠山的阔佬怕得不是崇祯起疑心，而是哪个动了贪念的地方官。
>
> 人家本来只是想栽个 ...

赵引弓不是没有靠山，而他的有钱在缫丝厂挤压土丝之前别人看不出来。

乃后两句偶是很同意，但要知道有些人愿意冒险，何况赵引弓还为了伪装成土著受过专门训练。

---

尤冈蒙多 于 2014-4-10 20:48:24 发表了：

_本帖最后由 尤冈蒙多 于 2014-4-10 20:50 编辑_

赵元老就是拿着公家的资产圆他梦回凤凰山的理想而已,只不定穿越回去以后心里已经登基不知道多少回了吧

这点出息,不愧是老赵家的子孙,做个梦也是只把杭州作汴州的调调

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 21:01:48 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2014-4-10 20:48
>
> 赵元老就是拿着公家的资产圆他梦回凤凰山的理想而已,只不定穿越回去以后心里已经登基不知道多少回了吧
>
> ...

小声说一句……偶家……嗯，也就是偶现在的位置，差不多就在凤凰山脚下

不知道凤凰山庄圈地的时候有没有把偶现在的位置圈进去。

---

lmx1982 于 2014-4-10 21:54:56 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 20:13
>
> 赵引弓对外是身份是广州土著。
>
> 崇祯除非把有澳洲货拿广州官员士绅拜帖的人全部抄家。否则……以锦衣卫 ...

还记得之前赵老爷怎么说的么？他自己都没太想隐瞒自己跟髡贼有关系。

“我可能和‘髡贼’有勾结这事，对我在杭州的活动不见得是坏事。”赵引弓说道，“再者完璧书坊的澳洲范也让我没法撇得太干净。”

锦衣卫当然不知道什么杭州站，但他们要想知道赵老爷其实就是个髡贼不是什么难事。别忘了东林那些人一见面就感觉出赵老爷就是澳洲人，只不过当面不点破而已，但是当面不说不代表背后不说。况且东林的人能看出来其他人也能看出来，赵老爷又是大出风头的人物，几年下来整个杭州的人谁会不知道。

再有不光是锦衣卫，大明养着那么多御史风闻奏事不是光说说的，还有那些东林和徐光启的政敌们，这种“通髡”的罪名是绝不会浪费的。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 21:58:17 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-4-10 21:54
>
> 还记得之前赵老爷怎么说的么？他自己都没太想隐瞒自己跟髡贼有关系。
>
> “我可能和‘髡贼’有勾结这事， ...

哦，这点偶忘记了

和髡贼有勾结是一回事，被认为就是髡贼了……基本翻脸的时候就跑不掉了。

作为情报组成员这点非常不合格。

---

isdily 于 2014-4-10 22:16:09 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 20:33
>
> 不，如果真变成大型工厂或者金融机构或许还好了。
>
> 但恐怕他根本做不到。至少 1 到 2 年没这个可能。

拉其他元老壮丁就是很大的问题了。

现在驻外站中，基本上都是个位数的元老而已，杭州站为了并不重要的当地经济作物建设居然劳动元老出场，无形中降低了元老的作用。

---

isdily 于 2014-4-10 22:22:38 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 20:45
>
> 赵引弓不是没有靠山，而他的有钱在缫丝厂挤压土丝之前别人看不出来。

赵引弓根本没有得到复社或者徐光启明确表态的庇护，对于江南士绅来说，赵引弓这个外来户毫无根基。

赵老爷必定是极有钱的，既然对日贸易这么捞钱，而他拉着复社大佬成功走了这么一遭，那么一传十，十传百，就算刚开始说是赚了 1 万两白银，传了 100 个人后，消息走样成赚了 100 万两白银——绝对还是有人信的。

这种根基浅薄的大肥羊，谁不想劫回家捞一大笔？

---

isdily 于 2014-4-10 22:53:48 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-4-10 22:28
>
> 看最近的描写，尤其是王四娘的生活……杭州站根本就是按照小临高的标准来建设的……所以我说这么多资源被 ...

没错，总结的好，就是按小临高建设的。

而实际上，不管是屺姆岛还是鸿基，还有条件最差的杭州站都不适合按这个思路进行建设。

能走这个路子建设的，只能是海南本岛，台湾本岛，济州岛；雷州基地后续可以考虑这么建设，香山澳也可以，广州站未来或许可以。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 22:53:49 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 22:22
>
> 赵引弓根本没有得到复社或者徐光启明确表态的庇护，对于江南士绅来说，赵引弓这个外来户毫无根基。
>
> 赵 ...

“拉着复社大佬成功走了这么一遭赚了 100 万两白银”

然后就是势力小的人不明真相的一起来参股……势力大的人问明白真相……或许也会来参股。

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 22:54:51 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 22:16
>
> 拉其他元老壮丁就是很大的问题了。
>
> 现在驻外站中，基本上都是个位数的元老而已，杭州站为了并不重要 ...

嗯，这个可以作为质询内容呢~~~

“元老的人事问题是怎么处理的？！”

---

仓鼠渣 于 2014-4-10 22:58:29 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 22:53
>
> 没错，总结的好，就是按小临高建设的。
>
> 而实际上，不管是屺姆岛还是鸿基，还有条件最差的杭州站都不适 ...

关于企划委的资源调拨元老有权要求公开化。

---

isdily 于 2014-4-10 23:13:07 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 22:58
>
> 关于企划委的资源调拨元老有权要求公开化。

对，要公开化，不公开化咱们通信口就放单良出来咬人了。

---

yanhansong002 于 2014-4-10 23:36:00 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2014-4-10 23:42 编辑_

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-10 22:53
>
> “拉着复社大佬成功走了这么一遭赚了 100 万两白银”
>
> 然后就是势力小的人不明真相的一起来参股……势力大 ...

**势力小的人也许会来参一股，但势力大的人则很有可能考虑的是吃独食，杭州站很有可能步广州站的后尘，一个情报站兼中转**

**站**

**有必要这么大兴土木，大张旗鼓吗？后面可能会有，贪钱财，赵元老身陷囹圄，闹杭州，特侦队大发神威，的情节。**

---

isdily 于 2014-4-10 23:49:15 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-4-10 23:23
>
> 别提了，这位被打发去架全岛电报线去了
>
> 钱议长说是要借鉴希望国先进的立国经验，结果搞得跟民主党派 ...

又不是流放，迟早回来，做个纵帆船，只要不是船翻了，两天就能跑回临高了。

---

isdily 于 2014-4-10 23:51:18 发表了：

> yanhansong002 发表于 2014-4-10 23:36
>
> 势力小的人也许会来参一股，但势力大的人则很有可能考虑的是吃独食，杭州站很有可能步广州站的后尘，一个 ...

只要不是出现赵元老措手不及，裸体出逃之类的新闻就好了……

---

isdily 于 2014-4-11 00:05:45 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-4-10 23:58
>
> 但这位也没啥纲领，不知道怎么当个一人反对党的样子
>
> 要说的话，除了女仆革命中体制问题一口气爆发以外 ...

我忽然觉得，如果单良等人提出不信任议案的话，不会又安排常师德出去救火吧？

---

yanhansong002 于 2014-4-11 00:11:07 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 23:51
>
> 只要不是出现赵元老措手不及，裸体出逃之类的新闻就好了……

上回郭元老他们能跑掉主要还是因为广州站经营多年，有了一定的社会基础，另外就是广州天高皇帝远，但距离元老院实际控制区近 ，而且田达手里没有嫡系人马。杭州可没有这么好的条件离皇权中心又这么近，如果再有一皇亲国戚看上这份产业，那可没原来那么简单了，到时黑白明暗一起上，赵元老想跑？有那么容易吗？

---

isdily 于 2014-4-11 00:15:02 发表了：

> yanhansong002 发表于 2014-4-11 00:11
>
> 上回郭元老他们能跑掉主要还是因为广州站经营多年，有了一定的社会基础，另外就是广州天高皇帝远，但距离 ...

确实风险大很多，广州站其实由于社会基础打的好，在对方动手前就知道消息了，所以借助镖局和特侦队的力量溜掉，而赵引弓身边可没特侦队，也没看出复社或者徐光启能为他提供保护伞，这当口腐道长的基地开在山东呢，可没法救赵引弓。

---

schutzstaffel 于 2014-4-11 00:19:49 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 00:31
>
> 没有 5000 就想在杭州周边长期驻留？
>
> 淞沪抗战时期，日军那帮陆战队有反攻么？最后还不是靠后续援军来帮 ...

就南直隶那些能被 36 名浪人杀到南京城下的叫花子军队，叫他们去进攻 1000 伏波军？

---

isdily 于 2014-4-11 00:23:14 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-4-11 00:24 编辑_

> schutzstaffel 发表于 2014-4-11 00:19
>
> 就南直隶那些能被 36 名浪人杀到南京城下的叫花子军队，叫他们去进攻 1000 伏波军？

都什么时代了？36 名浪人杀到南京城下的时代早过去了，虽然戚继光这种名将骨头早敲鼓了，不过死在他手上的倭寇更早去喂鱼了。

关宁军和秦军是打不过满清，不过围殴农民军又不是没干过。

你什么时候出现 1000 伏波军就可能跟十倍甚至 20 倍大明野战主力对撼的幻觉的？就凭临高那些连侦察骑兵的马都未必能配齐的部队？

---

schutzstaffel 于 2014-4-11 00:36:11 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 00:23
>
> 都什么时代了？36 名浪人杀到南京城下的时代早过去了，虽然戚继光这种名将骨头早敲鼓了，不过死在他手上 ...

大明野战主力在九边不在南直隶

建奴窥视北京，闯贼祸乱中原，你还要抽调数万战兵的主力去南下打一山庄？

---

了无牵挂肖宝寅 于 2014-4-11 00:39:54 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 00:23
>
> 都什么时代了？36 名浪人杀到南京城下的时代早过去了，虽然戚继光这种名将骨头早敲鼓了，不过死在他手上 ...

作为体制内经过八年涉外工作摔打的读者，我这次十分赞同楼主的意见。实话实说，杭州工作的开展，还是书生意气浓了些，有点想当然的意味，缺乏实事求是、全面认真的调研。

从政治和外交来看，做什么事情，都离不开章法和分析。明确自己的总体目标和阶段性目标，弄清敌我双方力量对比和发展趋势。在此基础上，就当前工作进行细致的必要性和可行性研究。否则就容易冒进，摔跟头在所难免。

---

isdily 于 2014-4-11 00:42:47 发表了：

> schutzstaffel 发表于 2014-4-11 00:36
>
> 大明野战主力在九边不在南直隶
>
> 建奴窥视北京，闯贼祸乱中原，你还要抽调数万战兵的主力去南下打一山庄？ ...

拉倒吧，说的秦军不是野战主力似的，说的秦军和关宁军没在关内干过仗似的。

历史上的登莱事变，最后平叛主力就是关宁军。对于南京这种经济命脉城市，崇祯会不调关宁军和秦军过来拉你清单？别做这种白日梦好不好。

历史上秦军中的曹变蛟、白广恩多次在洪承畴和孙传庭带领下在陕西、山西、河南、河北绞杀农民军，最后这两位还被洪承畴带到松山被皇太极一举日翻。

关宁军且不论，你觉得秦军难道不能调来南京城帮忙？

---

isdily 于 2014-4-11 00:48:00 发表了：

秦军在孙传庭带领下，号称 10 万人出潼关，最后在开封大战中一败再败，最后孙退守潼关后战败失踪，估计死了。

而自孙洪二人主管秦军后，秦军长期以来兵力在 3 万以上，如果全部调来捏伏波军，那可不就是 30 倍以上的优势？

秦军骑兵少，不等于没有，对面的伏波军倒真可能没啥骑兵。能不能将攻击伏波军步兵横队侧面的骑兵驱逐出去，相当有疑问。

---

isdily 于 2014-4-11 00:52:39 发表了：

顺便说一下，当前是 1633 年初，距离大明再次陷入全国大灾的 1637-1641 还有 4 年，这 4 年是农民军的低谷，满清的压力是不小，农民军就算了。

而看当前赵引弓搞完自家山坡的种植又把手伸进蚕桑贷款，花样作死层出不穷，估计用不了 4 年就得提前向临高发救命电报了。这 4 年时间临高基本上不要考虑有太大规模的骑兵。

而且 1000 人的伏波军连一个营都不到，从编制看，更不像合成化部队，只怕全是步兵。

---

璇瑢子 于 2014-4-11 03:52:59 发表了：

_本帖最后由 璇瑢子 于 2014-4-10 18:58 编辑_

临高和大萌决裂肯定是打广州，临高主力必然集中在珠三角，不可能冒险来杭州。。。。。

最新一章也写了复社只是重视而非信任。。。。

实际支持的只有耶稣会系统（尤其是孙家徐家）。。。但是徐光启崇祯六年十月就死了，时日无多啊

---

仓鼠渣 于 2014-4-11 08:07:34 发表了：

> yanhansong002 发表于 2014-4-10 23:36
>
> 势力小的人也许会来参一股，但势力大的人则很有可能考虑的是吃独食，杭州站很有可能步广州站的后尘，一个 ...

外贸这块吃独食，那首先得问参股的大佬们同意不同意。紫字号是独资企业，赵引弓这边可是合资募股的。

---

仓鼠渣 于 2014-4-11 08:08:41 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 23:13
>
> 对，要公开化，不公开化咱们通信口就放单良出来咬人了。

关门！放单良！

脑补之后及其喜感……

---

仓鼠渣 于 2014-4-11 08:24:37 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 00:52
>
> 顺便说一下，当前是 1633 年初，距离大明再次陷入全国大灾的 1637-1641 还有 4 年，这 4 年是农民军的低谷，满清的 ...

贷款这块他没做成。

如果做成那就是真的在动丝行的蛋糕了。

算因祸得福吧。

丝业和糖业最大区别在于蔗农无法自己榨糖，常施德等人才插手那么快，而蚕农可以自己缫丝，就算是茧行具体缫丝工作也是外包的，半机械化缫丝厂建成后也就是抢了职业缫丝人的饭碗。

实际上职业缫丝人也都是兼职的，他们肯定还有其他主要职业。

偶真正在意的是，赵记出的生丝质量肯定很好，这块如果做大会让人眼红。而这块对其情报工作没有帮助。

建议的方法是，在做出赵记生丝这个品牌后立刻募股。

---

真红骑士 于 2014-4-11 08:53:40 发表了：

没记错的话现在就算是我们也要从江南进口丝绸转手给西方商人和日本，这样的话杭州站的产能在填满我们自己的外贸需求前并不会和江南的传统丝绸产业产生非常大的冲击吧

---

petrus 于 2014-4-11 10:42:35 发表了：

现在的情况是，赵手头有直航日本的航线，有合股的招商局，有船有销路，而生丝来源是哪里，只有丝行。也就是说要么他要跟所有经销商一样经受丝行的盘剥，尤其他这种大户海商，海贸全靠风信，风时之前不能上足货就是亏，所以丝行必然提价，要么他就没法卖新丝，只能卖旧丝，因为他出海时间与旧海商不同，头批船走的早得多。现在赵的方法是搞蚕丝合作社，不是他自产自销，他没那么大摊子，赵这点摊子是树标杆，是为了跟丝行谈判用的筹码。当然远景是为了在元老院控制江浙以后的布局。但是在最近几年，他本身产业的产量肯定是不够的，是必须大量外购生丝的。他只能寄希望于在一两年内把合作社经营得当，拉拢更多的经营户使用新法组成联合体以与丝行的传统方式竞争、这种方式在民国时代都要花 4-5 年，在当时只怕要更长。

---

godofhistory 于 2014-4-11 11:07:20 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 00:31
>
> 没有 5000 就想在杭州周边长期驻留？
>
> 淞沪抗战时期，日军那帮陆战队有反攻么？最后还不是靠后续援军来帮 ...

参考宁波争贡事件，正好发生在南京城下

---

isdily 于 2014-4-11 13:11:38 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2014-4-11 03:52
>
> 临高和大萌决裂肯定是打广州，临高主力必然集中在珠三角，不可能冒险来杭州。。。。。
>
> 最新一章也写了复 ...

擦，忘忘了这茬了，徐光启是 1633 年 11 月死的，而现在章节已经到 1633 年 3 月下旬了啊，这条腿都没几天好抱了。

---

isdily 于 2014-4-11 13:14:08 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-11 08:07
>
> 外贸这块吃独食，那首先得问参股的大佬们同意不同意。紫字号是独资企业，赵引弓这边可是合资募股的。

参股的未必

就是大佬，其次大佬们鸠占鹊巢的事历史上没少发生过。

---

仓鼠渣 于 2014-4-11 15:33:12 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 13:14
>
> 参股的未必就是大佬，其次大佬们鸠占鹊巢的事历史上没少发生过。

“沈廷扬那里还专门派人送来书信，要他保留若干份额――暗中请托他入股的人很多”

都要抢了，这样一来能入股的绝对有大佬。

至于鸠占鹊巢，那得看沈家水手什么时候学会去日本的海路……没航海仪器他们不可能学会。

---

eumenes 于 2014-4-11 15:46:37 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-11 15:33
>
> “沈廷扬那里还专门派人送来书信，要他保留若干份额――暗中请托他入股的人很多”
>
> 都要抢了，这样一来能 ...

人家并不知道你究竟是怎么直航日本的。

也许认为抓了赵引弓，接收他手下几个了解航路的领航员船长就能搞定了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-11 16:27:00 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-11 15:46
>
> 人家并不知道你究竟是怎么直航日本的。
>
> 也许认为抓了赵引弓，接收他手下几个了解航路的领航员船长就能 ...

那不如偷偷把领航员绑了，动静还小很多。

---

eumenes 于 2014-4-11 16:44:44 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-11 16:27
>
> 那不如偷偷把领航员绑了，动静还小很多。

大明官僚巧取豪夺什么时候会这么偷偷摸摸了？

他们谋夺他人产业哪次不是按个正大光明的借口？

---

仓鼠渣 于 2014-4-11 17:27:53 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-11 16:44
>
> 大明官僚巧取豪夺什么时候会这么偷偷摸摸了？
>
> 他们谋夺他人产业哪次不是按个正大光明的借口？

于是其他参股的官僚一起找上门来了。这是要断人财路他们不找上门不行。

---

深渊魔王 于 2014-4-11 18:40:15 发表了：

_本帖最后由 深渊魔王 于 2014-4-11 19:16 编辑_

重开一帖，编辑掉

---

深渊魔王 于 2014-4-11 18:51:24 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 22:22
>
> 赵引弓根本没有得到复社或者徐光启明确表态的庇护，对于江南士绅来说，赵引弓这个外来户毫无根基。
>
> 赵 ...

劫回家结果砍了复社大佬的摇钱树

---

isdily 于 2014-4-11 19:42:23 发表了：

> 深渊魔王 发表于 2014-4-11 18:51
>
> 劫回家结果砍了复社大佬的摇钱树

没准就是复社自己干的。

---

isdily 于 2014-4-11 20:48:49 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-11 17:27
>
> 于是其他参股的官僚一起找上门来了。这是要断人财路他们不找上门不行。

参股的官僚不动，然后仅仅把赵引弓的份子吞掉不就得了？

---

isdily 于 2014-4-11 20:52:17 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-4-11 08:53
>
> 没记错的话现在就算是我们也要从江南进口丝绸转手给西方商人和日本，这样的话杭州站的产能在填满我们自己的 ...

崇祯朝生丝产地主要两处，一处是江南一处是两广，从难度上看，从两广买生丝难度小得多，虽然两广生丝不如江南生丝，不过历史上看既然两广生丝照样能卖日本和欧洲，那么这个质量问题不是很严重，无非是要多运一些，利润率相对低一些罢了。

---

isdily 于 2014-4-11 20:55:00 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-11 15:33
>
> “沈廷扬那里还专门派人送来书信，要他保留若干份额――暗中请托他入股的人很多”
>
> 都要抢了，这样一来能 ...

扣个罪名，把赵引弓手下全抓了，然后让他在直航日本和扔海里喂鱼中做个选择就够了。

---

isdily 于 2014-4-11 21:08:25 发表了：

> godofhistory 发表于 2014-4-11 11:07
>
> 参考宁波争贡事件，正好发生在南京城下

我不明白 1522 年发生的宁波争贡事件对于 1633 年还有什么参考价值？

曾经发生过的 36 人杀到南京城下的事件之后，是戚继光招募义务矿工组建戚家军，以死伤不到 100 人干掉倭寇千人。

丰臣秀吉倒是曾经觉得既然这么点倭寇就能搅得东南大乱，那我丢数万部队到大陆上不就能把大明灭了么？——后面万历派来的部队跟丰臣秀吉的部队打成啥样大家也都知道了。

拿宁波争贡套到当下的情况压根不靠谱。

---

仓鼠渣 于 2014-4-11 21:34:34 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 20:48
>
> 参股的官僚不动，然后仅仅把赵引弓的份子吞掉不就得了？

别说设法吞他的股份然后把他挤走，就算他想把自己的股份低价出卖都没人敢要——没了赵引弓及手里的领航员，招商局还剩下什么？

---

仓鼠渣 于 2014-4-11 21:41:13 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 20:55
>
> 扣个罪名，把赵引弓手下全抓了，然后让他在直航日本和扔海里喂鱼中做个选择就够了。

抓个领航员就行了。甚至不用罪名，直接偷偷绑了，连上来投贴说情的人都没有。

然后还有一个更简单的，找个洋人领航员就是，甚至，早 100 年就能找了。发现新大陆是在 1492 年。人家直接跨大西洋了，这边跑日本还要一路沿海岸线。

---

isdily 于 2014-4-11 22:23:31 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-11 21:34
>
> 别说设法吞他的股份然后把他挤走，就算他想把自己的股份低价出卖都没人敢要——没了赵引弓及手里的领航员 ...

没了赵引弓没啥，这次从江南直航长崎的船只，领航员可不是赵引弓。

只要能威胁领航员为江南士绅服务就够了。

---

isdily 于 2014-4-11 22:26:33 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-11 21:41
>
> 抓个领航员就行了。甚至不用罪名，直接偷偷绑了，连上来投贴说情的人都没有。
>
> 然后还有一个更简单的， ...

如果洋人这么好雇佣，江南士绅早动手了。

而赵引弓那是送上门的，动手难度小多了。而且压根不用偷偷绑，直接光明正大扣赵引弓一个私通海盗的帽子，推出去凌迟；领航员作为从犯，也准备送去砍了，如果识相点为复社或者东林党服务，那么大人会保你一条生路，干不干，不干立马把你扔海里。

---

knifers 于 2014-4-11 23:25:33 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 22:26
>
> 如果洋人这么好雇佣，江南士绅早动手了。
>
> 而赵引弓那是送上门的，动手难度小多了。而且压根不用偷偷 ...

古人怎么会想那么复杂。他们的作法估计更简单。。

直接搞个罪名，把引公公搞掉之后，他那无主的产业自然就吞下了，领航员什么的自然也就在产业内了。根本不用烦心这些下人咋想。

---

isdily 于 2014-4-11 23:31:07 发表了：

> knifers 发表于 2014-4-11 23:25
>
> 古人怎么会想那么复杂。他们的作法估计更简单。。
>
> 直接搞个罪名，把引公公搞掉之后，他那无主的产业自 ...

嗯，赞同。

现在就等把赵引弓那些领航员的底细摸清楚估计就会动手了。反正也就是听说髡贼水军很强，至于强到啥程度，谁也不知道，反正没杀到江南敲打一顿前谁也不会真正把临高水军放眼里。

---

isdily 于 2014-4-12 00:25:13 发表了：

最新章节里，赵引弓真把自己当土豪了，说什么大家不敢坑 36 个家伙组成的招商局。

问题是如果人家只坑你赵引弓一个呢？把赋税压到蚕农身上的主意是赵引弓出的，只要士绅有心一宣扬，保证蚕农到山庄堵口闹事，然后其他 35 个股份持有人纷纷撇清关系，到时候赵引弓打算怎么搞？

赵引弓身边可没有一只常住的特侦队，设定中甚至没有大量的贵金属投入山庄——而徐闻糖业大战，关键时刻从临高和广州站可是送来了超过 20 万两白银托底的。

要武力没有，要钱没有，这些蚕农闹起来，再有有心人煽动，搞不好可是会发生蚕农一怒之下放火烧了赵引弓山庄的事的。

甚至有可能一把火连整个山头的茶园全烧了。

---

传福音者 于 2014-4-12 01:43:51 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 00:25
>
> 最新章节里，赵引弓真把自己当土豪了，说什么大家不敢坑 36 个家伙组成的招商局。
>
> 问题是如果人家只坑你赵 ...

我到是很期待赵引弓在这事上吃点苦头的剧情~

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 08:43:40 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 22:23
>
> 没了赵引弓没啥，这次从江南直航长崎的船只，领航员可不是赵引弓。
>
> 只要能威胁领航员为江南士绅服务就 ...

那不就是抓领航员吗？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:04:58 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 22:26
>
> 如果洋人这么好雇佣，江南士绅早动手了。
>
> 而赵引弓那是送上门的，动手难度小多了。而且压根不用偷偷 ...

为何没那么好雇佣？造炮操跑的军事人员都已经雇佣过一堆了。江南士绅不动手是因为根本不知道有这回事。就算是出《海运书》的沈廷扬也仅是听说过还一副不信的样子。甚至赵引弓和他说起的时候也以为是赵引弓手里有一条更近的“针路”

明明找个领航员就可以，你硬要把所有人都抓了还得罪一批人，这根本就是故意开逆向金手指。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:10:24 发表了：

> knifers 发表于 2014-4-11 23:25
>
> 古人怎么会想那么复杂。他们的作法估计更简单。。
>
> 直接搞个罪名，把引公公搞掉之后，他那无主的产业自 ...

杭州人表示偶们杭州没那么笨的官。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:14:35 发表了：

_本帖最后由 仓鼠渣 于 2014-4-12 09:16 编辑_

> isdily 发表于 2014-4-11 23:31
>
> 嗯，赞同。
>
> 现在就等把赵引弓那些领航员的底细摸清楚估计就会动手了。反正也就是听说髡贼水军很强，至 ...

无错，必须要把领航员的底细摸清楚。

实际上最容易动手的是沈廷扬，船和水手都是他的人，赵引弓在上面安排了领航员而已。要绑其实是很容易的，甚至不需要绑，偷偷学都有足够时间。

有那么简单的方法干嘛要对赵引弓下手？

至于髡贼海军——不会有人想到这茬，大家会想到赵引弓和髡贼有勾结所以能拿到澳洲货。但绝对不会认为髡贼会为了赵引弓拉出海军。乃这个想法太上帝视角了。

---

isdily 于 2014-4-12 09:19:11 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 09:04
>
> 为何没那么好雇佣？造炮操跑的军事人员都已经雇佣过一堆了。江南士绅不动手是因为根本不知道有这回事。就 ...

也许是语言不通吧，了解不够深入吧，总之明末是没雇佣过西洋的船长的。

至于得罪人，这压根不算啥，对于有希望染指上百万两白银的大生意，再多得罪 10 倍的人都有人抢着干。郑芝龙他们敢抢一切走澎湖去日本的船，那时候得罪的人有多少？人家不照样干？

---

isdily 于 2014-4-12 09:25:09 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 09:14
>
> 无错，必须要把领航员的底细摸清楚。

很难说，所谓怀璧其罪。谁知道你赵引弓手下还有多少人懂得直航日本路线的？

当然要把赵引弓整死，否则怎么保证能垄断对日航线？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:36:14 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 00:25
>
> 最新章节里，赵引弓真把自己当土豪了，说什么大家不敢坑 36 个家伙组成的招商局。
>
> 问题是如果人家只坑你赵 ...

参股的人为什么要这样做？和赵引弓有仇干嘛还参股？

搞民变是和官府过不去。

说赵引弓搞生丝是不务正业还算合理，乃后面这些许多根本就是为了反对而反对嘛。硬是设想如何大家一起坑赵引弓会如何如何，却完全不考虑为什么要坑他。

---

isdily 于 2014-4-12 09:41:22 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-4-12 09:44 编辑_

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 09:36
>
> 参股的人为什么要这样做？和赵引弓有仇干嘛还参股？
>
> 搞民变是和官府过不去。

5 人墓碑记说的可不就是一次民变么？

明末从万历到崇祯，连皇帝老儿下派的矿税太监都有被当地士绅指使人打死的，事后皇帝只能捏了鼻子认下来，都不敢穷索凶徒。

更不要说才到江南 2 年，根基浅薄的赵引弓了，合作者变身饿狼的事迹太多了吧？别说古代，前几年黄光裕入狱后，他手下的 CEO 干了什么事大家不会这么快就忘了吧？

只要觉得时机成熟，连手下马仔都敢反了，别说在崇祯朝江南士绅无法无天的时代。

垄断对日贸易这个大饼下来，足够让任何一个江南士绅疯了，而为江南士绅打开松江直航长崎通道的赵引弓就如同捧着金碗在大街上招摇的小孩，你觉得有坏人要收拾这个无辜的小孩很不正常？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:43:43 发表了：

_本帖最后由 仓鼠渣 于 2014-4-12 09:44 编辑_

> isdily 发表于 2014-4-12 09:19
>
> 也许是语言不通吧，了解不够深入吧，总之明末是没雇佣过西洋的船长的。
>
> 至于得罪人，这压根不算啥，对 ...

西法训军的时候没有语言不通问题了？没雇佣还是一个根本问题——人家根本不懂！

这大生意在募股的时候就能做，干嘛要选那么笨的方法？

---

isdily 于 2014-4-12 09:45:58 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 09:43
>
> 西法训军的时候没有语言不通问题了？没雇佣还是一个根本问题——人家根本不懂！
>
> 这大生意在募股的时候 ...

初期合作啊，然后不妨碍人家把你一脚踢开。

老马同志说的好，为了 300%的利润敢于践踏一切人间法律，何况在江南士绅地盘上整死区区一个赵引弓，实在没啥风险，为什么不整死他独吞这个利益？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:48:25 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 09:25
>
> 很难说，所谓怀璧其罪。谁知道你赵引弓手下还有多少人懂得直航日本路线的？
>
> 当然要把赵引弓整死，否则 ...

商路刚开通，运力有的是扩大的余地，市场也远没饱和，这个时候为什么不一起合作？

要垄断，乃得先知道整个流程的所有细节，更要知道自己有没有本事吃下整个市场。

别拿那套强盗逻辑来套偶们杭州人，杭州“天堂”的美称可不是笨出来的。

---

isdily 于 2014-4-12 09:50:42 发表了：

明末特别是崇祯朝，为了垄断对日贸易航线，最突出的就是郑芝龙一统台海的海上争斗，不光跟叛出 18 芝的各路海盗作战，也跟荷兰人作战，直至最终在 1637 年前后才一统台海。

在这场争斗中，江浙海商/海盗没有参与实在不是这伙人心肠好，而是很早之前造船业没落了，造船业发达的是福建和广州，但是如果有个机会给江南士绅，我不信这帮敢抗税的家伙会表现的这么老实。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:52:47 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 09:41
>
> 5 人墓碑记说的可不就是一次民变么？
>
> 明末从万历到崇祯，连皇帝老儿下派的矿税太监都有被当地士绅指 ...

出了民变，地方官怎么样？地方官会纵容民变？还是在好不容易压逃荒的时候？被攻击的还是这方面的专业人才？

乃忘记了一个核心问题——别人为何这样做。

对自己完全陌生的领域搞垄断？真以为那些缙绅都不会做生意是吧？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:54:41 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 09:45
>
> 初期合作啊，然后不妨碍人家把你一脚踢开。
>
> 老马同志说的好，为了 300%的利润敢于践踏一切人间法律，何 ...

初期合作就是在帮赵引弓站稳脚跟

等后期……元老院的远征舰队离杭州湾也不会太远了赵引弓怕什么？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 09:58:30 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 09:50
>
> 明末特别是崇祯朝，为了垄断对日贸易航线，最突出的就是郑芝龙一统台海的海上争斗，不光跟叛出 18 芝的各路海 ...

郑芝龙就是海盗，他的做法自然和别人不同。在他的领域里他是最强一个。

要用郑芝龙来比，那除非是崇祯或者整个明政府为了把这条航线搞到手而对付赵引弓，江南士绅的级别可不够格。

---

isdily 于 2014-4-12 09:59:53 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 09:52
>
> 出了民变，地方官怎么样？地方官会纵容民变？还是在好不容易压逃荒的时候？被攻击的还是这方面的专业人才 ...

出了民变地方官当然就被朝廷责罚，贬官走人咯，难道敢捏江南士绅？

江南官员在明末根本不敢惹士绅，反倒要顺者士绅干活，在士绅利益面前，区区一个外地人管他有啥能力，算毛线啊。死了就死了。

忘了是江南还是福建了，可是敢把收矿税的监守太监活活打死，罪名是太监贪污，欺压当地士绅，最后皇帝想追究都不了了之，好像是万历朝的事。跟这种权重的太监比，赵引弓真不算什么。

逃荒什么的地方官根本不怕，至少江浙的压根不怕，历史上江浙和安徽地区不是没有流民，只是除了张献忠突进凤阳附近之前，这些士绅地头蛇组成的团练武装弹压住了。杀了赵引弓，无非是不能把流民运走而已，按历史的做法，把流民就地格杀就是了。

---

isdily 于 2014-4-12 10:01:01 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 09:54
>
> 初期合作就是在帮赵引弓站稳脚跟
>
> 等后期……元老院的远征舰队离杭州湾也不会太远了赵引弓怕什么？

现在的关键不是赵引弓怕什么，而是江南士绅怕什么？

也不需要多久，再多跑两趟长崎，有的是人想把对日贸易垄断了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:01:43 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 09:41
>
> 5 人墓碑记说的可不就是一次民变么？
>
> 明末从万历到崇祯，连皇帝老儿下派的矿税太监都有被当地士绅指 ...

外加，黄光裕出事的时候国美可不是草创阶段，对头也不是刚入股的。

而赵引弓这个“小孩”身着锦衣一看就大有来头，想动他可要掂量掂量自己的本事。

---

isdily 于 2014-4-12 10:03:37 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 09:58
>
> 郑芝龙就是海盗，他的做法自然和别人不同。在他的领域里他是最强一个。
>
> 要用郑芝龙来比，那除非是崇祯 ...

郑芝龙既是海盗也是海商，明末这个时代，海商和海盗没有严格区别，江南的海盗/海商又不是没有，当年的汪直不就是，无非是福建海商后来居上，取代了江南海商而已。

只要江南海商有一定的海上武力，再次出现汪直那种人只是时间问题，土壤是不缺的。

---

isdily 于 2014-4-12 10:07:14 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:01
>
> 外加，黄光裕出事的时候国美可不是草创阶段，对头也不是刚入股的。
>
> 而赵引弓这个“小孩”身着锦衣一看 ...

赵引弓身穿什么锦衣了？

是崇祯大舅子还是岳父？

南京城里皇亲国戚一扫一簸箕，相比之下赵引弓连外围都算不上。

除非江南也来一次江南版的火烧五羊驿，否则江南士绅没有切肤之痛谁拿赵引弓当根葱。

但是针对江南展开大规模军事行动完全破坏了当前临高暂时和平发展的既定策略，不值得这么做。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:12:50 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 09:59
>
> 出了民变地方官当然就被朝廷责罚，贬官走人咯，难道敢捏江南士绅？
>
> 江南官员在明末根本不敢惹士绅，反 ...

官员宁可自己走人也不去压民变是吧？缙绅有钱不攒硬要挤走赵引弓这个给他们送钱的是吧？再说一次，偶们杭州没那么笨的人

一个基本考虑，如果用乃的方法动手，结果却没能控制到领航员怎么办？那么好的攒钱机会就彻底没了。有这个风险在，那么为什么不选择合作？至少利润还不少。

何况吃独食的到底是哪家？江南士绅从来不是一个整体，一家要动手就是在动其他人的利益。乃指望他们联合起来对付赵引弓？还不如指望全世界联合起来剿灭临高算了。毕竟临高对全世界都是威胁。

总体来讲，乃是为了反对而反对。说搞生丝是不务正业还说的过去，但招商局这块乃设想的江南缙绅根本就没有可行性。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:14:17 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:01
>
> 现在的关键不是赵引弓怕什么，而是江南士绅怕什么？
>
> 也不需要多久，再多跑两趟长崎，有的是人想把对日 ...

“想”而已。

---

isdily 于 2014-4-12 10:14:59 发表了：

中国有句俗话：强龙不压地头蛇。赵引弓在江南压根算不上强龙，临高当前也没打算拿海军为他背书。

而明末，由于西班牙的拉美白银产量不足，实际上对大明最大的白银输出国就是日本，是大明对外贸易利润最大的存在，日本每年大约向大明输出 200-300 万两白银和黄金，这是什么概念？辽饷不过是 600-800 万两白银而已，那已经是巨款了，全国财政支出貌似连 2000 万两都木有，也就是如果垄断对日贸易，就差不多能到手相当于全国财政支出的 10%以上。

对日贸易利润方面，仅生丝的贸易，直接利润率就有 150%左右，而如果将日本黄金带回大明，利用两国黄金白银兑换率的差异，又能再翻一倍，如果能垄断对日贸易，少说能有年 100 万~200 万两白银的利润，这么大的利润放眼前，江南士绅除非全部是圣人才不会动心。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:15:58 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:03
>
> 郑芝龙既是海盗也是海商，明末这个时代，海商和海盗没有严格区别，江南的海盗/海商又不是没有，当年的汪 ...

一个基本问题，郑芝龙入这行多少年了？

他是刚入行的新手？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:18:00 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:07
>
> 赵引弓身穿什么锦衣了？
>
> 是崇祯大舅子还是岳父？

皇亲国戚看得上现在的招商局？

皇亲国戚看上紫家产业的时候是什么时候？

更别说招商局还开放募股，不像紫家是独资。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:19:41 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:14
>
> 中国有句俗话：强龙不压地头蛇。赵引弓在江南压根算不上强龙，临高当前也没打算拿海军为他背书。
>
> 而明末 ...

扩大运力进一步打开市场就是。

江南士绅又不是只有一家，自己熟悉的产业都别想吃独食还去搞陌生产业？

---

isdily 于 2014-4-12 10:20:17 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:12
>
> 官员宁可自己走人也不去压民变是吧？缙绅有钱不攒硬要挤走赵引弓这个给他们送钱的是吧？再说一次，偶们杭 ...

江南官员走不走人要看士绅支不支持，什么时候由得他想干啥就干啥了？区区一个杭州知府而已，连布政使都不是。

缙绅们要的是吞掉赵引弓的对日贸易收入，只要多跑几趟对日航线，很可能就会动手，更不要说赵引弓不知死活还试图把六分仪使用方法教给复社的人，只要复社的人懂得怎么使用六分仪直航长崎，保证会卸磨杀驴。

现阶段固然大家觉得赵引弓是为他们送钱，但是等士绅们也懂得怎么去日本，那么就变成这个外人为啥要吃这么大的份额利润了。

---

isdily 于 2014-4-12 10:21:52 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:15
>
> 一个基本问题，郑芝龙入这行多少年了？
>
> 他是刚入行的新手？

新手和老手有什么区别？

还是说新手就不能入场？这又不是网游，有新手村设置。

郑芝龙接手颜思齐的盘子那会也不算是老玩家，但是人家不介意亲自下场把对手们都捏死。

---

璇瑢子 于 2014-4-12 10:22:18 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-11 20:48
>
> 商路刚开通，运力有的是扩大的余地，市场也远没饱和，这个时候为什么不一起合作？
>
> 要垄断，乃得先知道 ...

为什么要市场饱和？

最大利润可不是市场饱和的时候能取得的，就是要垄断才行

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:24:14 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:20
>
> 江南官员走不走人要看士绅支不支持，什么时候由得他想干啥就干啥了？区区一个杭州知府而已，连布政使都不 ...

除了能直接接触的沈挺杨，等其他人弄懂，那元老院也就不远了。

那个时候就算翻脸又如何？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:25:29 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:21
>
> 新手和老手有什么区别？
>
> 还是说新手就不能入场？这又不是网游，有新手村设置。

很简单，新手不懂。

---

isdily 于 2014-4-12 10:25:47 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:18
>
> 皇亲国戚看得上现在的招商局？
>
> 皇亲国戚看上紫家产业的时候是什么时候？

皇亲国戚可没这么大口气说对上百万两白银的产业说不。

别说是上百万两白银了，皇亲国戚连几万两的贿赂都收呢。崇祯朝从首辅到皇亲国戚，跑官买官的时候，几千两白银的好处费都不放过，难不成现在面对招商局数万两甚至十几万两白银就不动心了？对可能带来的百万两白银的收益就不动心了？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:26:30 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2014-4-12 10:22
>
> 为什么要市场饱和？
>
> 最大利润可不是市场饱和的时候能取得的，就是要垄断才行

要垄断，需要有一家特别强大的

但“江南士绅”从来不是一家。他们互相之间都会牵制。

---

isdily 于 2014-4-12 10:29:08 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:24
>
> 除了能直接接触的沈挺杨，等其他人弄懂，那元老院也就不远了。
>
> 那个时候就算翻脸又如何？

为什么要其他人都懂？

而且江南士绅关系网错综复杂，有一个沈挺扬，那么指不定七姑八婆的亲戚这么一算上来，指不定连崇祯老儿都能攀上关系。

你老爹的舅公的姨妈的二伯的叔公让我给你带个话……

然后沈挺扬难道敢拧着脖子说我不干？还想不想在士绅圈子里混了？

---

isdily 于 2014-4-12 10:31:02 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:19
>
> 扩大运力进一步打开市场就是。
>
> 江南士绅又不是只有一家，自己熟悉的产业都别想吃独食还去搞陌生产业？ ...

垄断才是捞钱的最好手段，简单增加运力根本不能跟垄断比好处。

江南士绅是不止一家，但是江南士绅当初又不是没搞过独食，汪直就是代表。

---

isdily 于 2014-4-12 10:33:21 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:25
>
> 很简单，新手不懂。

请问江南士绅哪方面不懂？

无非是当前不懂使用六分仪等航海仪器搞直航而已，而先前设定中，赵引弓很热心的教复社的人呢，嘿嘿。

使用六分仪有人手把手教，不出一年就能学会，而 1634 年临高就有能力发动对江南的侵袭？别开玩笑好不好。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:34:31 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:25
>
> 皇亲国戚可没这么大口气说对上百万两白银的产业说不。
>
> 别说是上百万两白银了，皇亲国戚连几万两的贿赂 ...

那入股不就好了吗？

别再说吃独食了，就算有能力吃也是在自己熟悉这行业之后的事情。一来就抓赵引弓，万一没控制住领航员那么大一条财路就彻底断了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:35:40 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:29
>
> 为什么要其他人都懂？
>
> 而且江南士绅关系网错综复杂，有一个沈挺扬，那么指不定七姑八婆的亲戚这么一算 ...

沈挺扬带过了，要赵引弓留下一些股份，还有大佬要买。

---

isdily 于 2014-4-12 10:36:40 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:26
>
> 要垄断，需要有一家特别强大的
>
> 但“江南士绅”从来不是一家。他们互相之间都会牵制。

搭建一个行会有啥难的？

徐闻那会有糖业行会，江南本身也有棉花等行会，难不成换成对日贸易就不懂搭建行会了？

控制对日贸易，要搞垄断，可以一家，也可以几家，没谁说只能一家一户搞才能算垄断。

而这种高利润的行会，谁会给你赵引弓留股份？就算留股份，给你点汤就不错了，居然想当头牌？当最大的股东，当咱江浙商人吃素的？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:37:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:31
>
> 垄断才是捞钱的最好手段，简单增加运力根本不能跟垄断比好处。
>
> 江南士绅是不止一家，但是江南士绅当初 ...

汪直没了

---

isdily 于 2014-4-12 10:38:57 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:34
>
> 那入股不就好了吗？
>
> 别再说吃独食了，就算有能力吃也是在自己熟悉这行业之后的事情。一来就抓赵引弓， ...

入股参股没有独占收益高，而且要变身独占看起来也没风险，那为什么不独占？

为什么要先抓赵引弓？当然是先把领航员收买了，把关键位置的关键人物拉走才下手，谁这么傻反过来做啊？又不是皇后家那个企图吃下紫明楼的傻瓜。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:39:43 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:33
>
> 请问江南士绅哪方面不懂？
>
> 无非是当前不懂使用六分仪等航海仪器搞直航而已，而先前设定中，赵引弓很热 ...

前提是赵引弓真手把手的教他们一年。

---

isdily 于 2014-4-12 10:40:27 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:35
>
> 沈挺扬带过了，要赵引弓留下一些股份，还有大佬要买。

大佬们侵吞资产不会总是一上来就干，但是就明末那情况，呵呵，一年内不侵吞就怪了。什么时候江南大佬们这么老实了？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:41:45 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:36
>
> 搭建一个行会有啥难的？
>
> 徐闻那会有糖业行会，江南本身也有棉花等行会，难不成换成对日贸易就不懂搭建 ...

前提是他们真能搞懂航路。

所以，绑架领航员才是最简单的办法。你和赵引弓有仇是不是整天想着要抓他进班房？

---

isdily 于 2014-4-12 10:42:39 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:37
>
> 汪直没了

要重新培养一个出来绝对不是难事，江南造船业可以恢复，沿海水手大把，就缺人能带到长崎而已。或许还得加上要收拾刘香这条。

甚至连刘香都不必收拾，如果刘香能跟江南士绅勾结，那么只要解决领航员的问题，整盘棋就齐活了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:43:30 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:38
>
> 入股参股没有独占收益高，而且要变身独占看起来也没风险，那为什么不独占？
>
> 为什么要先抓赵引弓？当然 ...

那不就得了

弄一个领航员的事情一定要搞到赵引弓身上？

赵引弓一没船二没货，都有领航员的情况下能对他人造成威胁？

---

isdily 于 2014-4-12 10:43:50 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:39
>
> 前提是赵引弓真手把手的教他们一年。

不教成立招商局干嘛？难不成赵引弓打算涮江南士绅玩？这不更找死么？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:45:29 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:40
>
> 大佬们侵吞资产不会总是一上来就干，但是就明末那情况，呵呵，一年内不侵吞就怪了。什么时候江南大佬们这 ...

乃有没有想过，只要不动到赵引弓身上闹出元老被抓的事情

招商局一年内解散其他人拉着收买的领航员另立行会又对赵引弓有什么影响？

---

isdily 于 2014-4-12 10:45:40 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:41
>
> 前提是他们真能搞懂航路。
>
> 所以，绑架领航员才是最简单的办法。你和赵引弓有仇是不是整天想着要抓他进 ...

你怎么还不明白：

1、有了领航员江南士绅可以甩开赵引弓自己从事对日贸易；

2、干掉赵引弓避免有第二个人或者集团也同样懂得怎么从江南跑去长崎。

前者解决自己单干的问题，后者解决自己垄断的问题，两者又不是同一个事情。

---

isdily 于 2014-4-12 10:47:02 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:43
>
> 那不就得了
>
> 弄一个领航员的事情一定要搞到赵引弓身上？

你一个外来户居然敢跟江南士绅抢利润就是最大原罪，还需要别的理由么？

赵引弓现在就是与狼共舞，居然要问狼为什么要吃我，这不搞笑么。

---

isdily 于 2014-4-12 10:48:59 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:45
>
> 乃有没有想过，只要不动到赵引弓身上闹出元老被抓的事情
>
> 招商局一年内解散其他人拉着收买的领航员另立 ...

有很大的风险隐患，万一赵引弓手上不止一个懂得直航长崎的领航员呢？

解散招商局后，万一赵引弓又弄来一打懂得走松江-长崎航线的领航员，那不坏了江南士绅的好事了，当然是让赵引弓死在狱里保险。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:49:29 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:42
>
> 要重新培养一个出来绝对不是难事，江南造船业可以恢复，沿海水手大把，就缺人能带到长崎而已。或许还得加 ...

培养？“为什么培养他的人而不是培养我的人？”光这点就够闹的了

另外，从元老院的角度上说恢复造船业等等是好事。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:52:00 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:43
>
> 不教成立招商局干嘛？难不成赵引弓打算涮江南士绅玩？这不更找死么？

看具体目的。

技术人员以技术入股并始终保留核心技术这点非常正常

同时，赵引弓也可以散播技术促进资本主义的发展，反正他是情报员不需要考虑自己现在的收益。江南更富庶了以后也是元老院的。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:53:14 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:45
>
> 你怎么还不明白：
>
> 1、有了领航员江南士绅可以甩开赵引弓自己从事对日贸易；
>
> 2、干掉赵引弓避免有第二个 ...

如果赵引弓要保密，前者会很困难

如果赵引弓要散播，后者会没意义

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:54:33 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:47
>
> 你一个外来户居然敢跟江南士绅抢利润就是最大原罪，还需要别的理由么？
>
> 赵引弓现在就是与狼共舞，居然 ...

哪是抢利润？明明是送利润好不！

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 10:56:01 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 10:48
>
> 有很大的风险隐患，万一赵引弓手上不止一个懂得直航长崎的领航员呢？
>
> 解散招商局后，万一赵引弓又弄来 ...

众人眼里赵引弓没船、没水手、甚至没什么货

否则干嘛问别人要船还公开募股筹钱啊？

---

schutzstaffel 于 2014-4-12 11:02:10 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-11 00:42
>
> 拉倒吧，说的秦军不是野战主力似的，说的秦军和关宁军没在关内干过仗似的。
>
> 历史上的登莱事变，最后平 ...

秦军要从关中调到江南起码要半年时间，半年时间伏波军连杭州城都打下来了

---

isdily 于 2014-4-12 12:32:10 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:49
>
> 培养？“为什么培养他的人而不是培养我的人？”光这点就够闹的了
>
> 另外，从元老院的角度上说恢复造船业 ...

闹也是江南商人内部闹，收拾广东佬的时候完全可以齐心合力。

另外我怎么觉得江南造船业恢复对元老院来说是天大的坏事？这意味着漕粮通过海运北上根本不需要雇佣元老院的 H800，未来元老院侵入江南的时候，需要打沉的江南船只更多。

---

isdily 于 2014-4-12 12:33:53 发表了：

> schutzstaffel 发表于 2014-4-12 11:02
>
> 秦军要从关中调到江南起码要半年时间，半年时间伏波军连杭州城都打下来了

且不论 1000 伏波军能不能拿下杭州，就算拿下了，那苏州呢，南京呢？1000 人能不能拿下？5000 人能不能拿下？拿不下结果就是半年到一年后秦军南下，跟伏波军迎头对撞，甚至关宁军也可能南下跟伏波军对攻。

---

isdily 于 2014-4-12 12:37:21 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:52
>
> 看具体目的。
>
> 技术人员以技术入股并始终保留核心技术这点非常正常

江南士绅还搞技术入股这套？给你技工吃好穿好就不错了，还想拿股份？再说了，这种技术还由得你保留？赶紧交出来可能还能多活几天，不交就送你去黑牢。大不了重新找福建人重建对日贸易就是了。

另外江南地区的治理根本不是赵引弓的活，元老院登上南京城头后再说这是 500 废的地方吧，现在的江南摆明就是临高最大的敌人——大明的地盘。

---

isdily 于 2014-4-12 12:39:20 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:53
>
> 如果赵引弓要保密，前者会很困难
>
> 如果赵引弓要散播，后者会没意义

赵引弓现在都让人带着江南商人从松江到长崎走了一轮，大家都知道这事了，现在说保密不觉得太晚了么？

如果赵引弓敢露出扩散航路的念头，大家更得早点把赵引弓弄死。

---

isdily 于 2014-4-12 12:41:59 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 10:54
>
> 哪是抢利润？明明是送利润好不！

斗米恩升米仇，更何况是人品本来就不怎么样的江南士绅。

大家永远都不觉得别人送给自己的利润烫手，相反更多人总觉得别人干嘛占这么多利润？

---

isdily 于 2014-4-12 12:57:24 发表了：

> 传福音者 发表于 2014-4-12 01:43
>
> 我到是很期待赵引弓在这事上吃点苦头的剧情~

现在我倒是勾勒出这个场景：

赵引弓出了压榨蚕农的主意后，杭州府不出面，各大商行和衙门小吏各显神通，一时间蚕农破产有之，跳河有之，半年后忽然有消息传出此乃赵引弓老爷勾结衙门恶吏干的好事。

于是乎数百蚕农联名一纸状书将赵老爷告了，而知府大人大惊：我杭州府居然有如此恶徒，来人呐，把赵引弓的举人身份革除，压入大牢待审

----------------------------------------------------------------------我是分割线--------------------------------------------------------------------------------------------------------一个月后，赵引弓出狱，管家一把眼泪一把鼻涕告诉赵引弓，老爷你总算出来了，这次为了打点关系，我们把家产招商局的股份啊，山庄啊，都典当出去了，沈老爷可怜我们，帮我们在杭州城租了个 3 进的房子，老爷且去那边暂住吧……

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:04:58 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 12:32
>
> 闹也是江南商人内部闹，收拾广东佬的时候完全可以齐心合力。
>
> 另外我怎么觉得江南造船业恢复对元老院来 ...

但髡贼打下江南后则可以收货大量产业工人。

打沉那些船对髡贼海军来说无压力，截断海运漕粮同样无压力。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:09:59 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 12:37
>
> 江南士绅还搞技术入股这套？给你技工吃好穿好就不错了，还想拿股份？再说了，这种技术还由得你保留？赶紧 ...

不需要江南士绅知道，赵引弓现在其实就是技术入股。他所谓的 10 万多两根本就没出。但没人对此有疑问。

赵引弓现在在做的事情就是为元老院做铺垫，包括让大量蚕农破产。

---

isdily 于 2014-4-12 19:12:33 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:04
>
> 但髡贼打下江南后则可以收货大量产业工人。
>
> 打沉那些船对髡贼海军来说无压力，截断海运漕粮同样无压力 ...

然则打下江南是个遥远的事情，排在拿下广州之后。而赵引弓要被人拉清单却是很快就有可能发生的事。

打沉那些船对临高总归要投入力气，如果这帮人把船沉了堵塞长江水道对临高来说还是有点麻烦的，毕竟临高要开着特种船一路从临高到江南，耗时不说，对临高那些蒸汽机可靠性总归有点怀疑。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:12:35 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 12:39
>
> 赵引弓现在都让人带着江南商人从松江到长崎走了一轮，大家都知道这事了，现在说保密不觉得太晚了么？
>
> ...

但没人知道具体怎么领航。

而且，最要紧的是并不是只有赵引弓有这种领航员，欧洲人一样有，只是之前大家不知道或者知道了也不信。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:13:49 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 12:41
>
> 斗米恩升米仇，更何况是人品本来就不怎么样的江南士绅。
>
> 大家永远都不觉得别人送给自己的利润烫手，相 ...

用这个标准做事的不是杭州是朝鲜。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:25:32 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 12:57
>
> 现在我倒是勾勒出这个场景：
>
> 赵引弓出了压榨蚕农的主意后，杭州府不出面，各大商行和衙门小吏各显神通 ...

这个场景的首先问题是——赵引弓一进去就立刻会有其他“赵家人”来接手产业，当然设这个套的人可能不知道。

第二个问题是——赈荒局是官办的，而且各大商行和衙门小吏各显神通时用的旗号就是赈荒局。而再过半年……够赵引弓把相当一部分破产蚕农收为农业工人了。

而最最关键的第三个问题是——那些靠着赵引弓获利的人能够只用半年就把他丢开吗？

---

isdily 于 2014-4-12 19:27:16 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:12
>
> 但没人知道具体怎么领航。
>
> 而且，最要紧的是并不是只有赵引弓有这种领航员，欧洲人一样有，只是之前大 ...

说了半天不还是领航员的问题么？

前面说了很多次了，江南士绅会想方子威逼利诱赵引弓的领航员。

西方的船长，如果能投靠江南士绅还好说，否则他就算知道怎么航行也没用，历史上郑芝龙就动员旗下和合作者不卖生丝给荷兰人。

没有货源也是做不成贸易的。

---

isdily 于 2014-4-12 19:28:53 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:13
>
> 用这个标准做事的不是杭州是朝鲜。

江南也有这种情况，不光是朝鲜。

还有，杭州只是江南中一份子，而不是完全等同。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:36:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 19:12
>
> 然则打下江南是个遥远的事情，排在拿下广州之后。而赵引弓要被人拉清单却是很快就有可能发生的事。
>
> 打 ...

等元老院拿下两广，那么浙江的地位也就和只在临高时的广州差不多了。

赵引弓要拉清单，至少得等控制领航员之后。而最能控制领航员的沈家则需要赵引弓在漕粮上的帮助。

这点力气对髡贼是小意思，拿下两广之后直接从两广派出舰队好了。

---

isdily 于 2014-4-12 19:37:34 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:25
>
> 这个场景的首先问题是——赵引弓一进去就立刻会有其他“赵家人”来接手产业，当然设这个套的人可能不知道 ...

把赵家人都抓进牢里就是了，哪有这么麻烦？杭州站才 2 个元老常驻，甚至于李元老这种挂着小妾名义的元老，到时候只怕就是不抓都使不上劲。

而腐道长显然不能为这事出头暴露身份；屺姆岛到杭州起码一周，台南也是一样，而这些地方就近支援过来会发现对当地情况两眼一抹黑，还得李元老介绍各种背景情况。

还有赈济局的问题，我之前提出的场景就是传出的消息是赵引弓和恶吏联手欺上瞒下欺压蚕农，那么给替死鬼小吏按上在赈济局胡作非为能有多难？消息传出后，赈济局各路“圣人”自然是纷纷表示自己失察，撇清关系就行。再者说了，假设赵氏山庄雇佣了一半破产蚕农，那另一半呢？没准就有数百人了，那么有心人一煽动足够赵引弓吃一壶了。

半年时间，只要江南士绅能成功把赵引弓的领航员诱拐走，为什么做不到把赵引弓一脚踢开？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:39:26 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 19:27
>
> 说了半天不还是领航员的问题么？
>
> 前面说了很多次了，江南士绅会想方子威逼利诱赵引弓的领航员。

是的，关键是领航员。

最容易的办法就是偷偷绑了领航员让其为自己工作，然后退出自己的股份成立新行业。

然后赵引弓被元老院审查丢失领航员的问题。

就这么点小事而已。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:42:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 19:28
>
> 江南也有这种情况，不光是朝鲜。
>
> 还有，杭州只是江南中一份子，而不是完全等同。

只是有而已。但这种地方基本就是在拒绝资金的流入，绝对发达不了

杭州是整个浙江最富裕的，靠的可不是只盯着眼前的利益。

---

isdily 于 2014-4-12 19:43:55 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:36
>
> 等元老院拿下两广，那么浙江的地位也就和只在临高时的广州差不多了。
>
> 赵引弓要拉清单，至少得等控制领航 ...

拿下两广后杭州站地位如何咱先暂且不说——杭州站还是考虑一下怎么活到临高攻略广东吧——虽然我觉得一但开始全面吞并珠三角，杭州站多半也得给大明推了。

要控制领航员，我没觉得有多难，而海运漕粮的事，赵引弓居然有沈老大要借助的地方？恕我直言，真没看出来。

就算是控制了两广，北上派遣进攻江南的舰队也不能算小意思，除非就打算劫掠江南一把。

---

isdily 于 2014-4-12 19:48:59 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:42
>
> 只是有而已。但这种地方基本就是在拒绝资金的流入，绝对发达不了
>
> 杭州是整个浙江最富裕的，靠的可不是 ...

不要老是拿杭州指代整个江南，说的不好听，杭州根本不配。

崇祯朝经济实力在杭州之前的起码就有南京和苏州。

从元朝开始，各路海盗一直在沿海大规模火并，等到嘉靖朝登峰造极，陆续出现诸如汪直等海盗巨渠强力捏合沿海海盗/海商集团，李旦、颜思齐、郑芝龙不过是这个做法的延续，对日贸易利润如此之大，已经到了垄断者轻易富可敌国的地步，这种情况下赵引弓一个没兵没背景的广东佬居然企图当江南对日贸易的最大股东，这本身就是在做白日梦。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:49:16 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 19:37
>
> 把赵家人都抓进牢里就是了，哪有这么麻烦？杭州站才 2 个元老常驻，甚至于李元老这种挂着小妾名义的元老， ...

太麻烦了

得到领航员就行。其他一切都是多余的。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:51:31 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 19:43
>
> 拿下两广后杭州站地位如何咱先暂且不说——杭州站还是考虑一下怎么活到临高攻略广东吧——虽然我觉得一但 ...

控制领航员之后干嘛要动赵引弓？

别再说吃独食了，会看经纬度的又不是只有赵引弓一家。只是之前大家要么没听说过，要么听说过也不信而已。

---

isdily 于 2014-4-12 19:52:41 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:49
>
> 太麻烦了
>
> 得到领航员就行。其他一切都是多余的。

就别来回绕了

我在上面说的很清楚了

1、第一步要得到领航员实现自主贸易；

2、干掉赵引弓，实现贸易垄断；

为什么你觉得江南士绅会放任赵引弓逍遥，不去实现垄断？而垄断对日贸易是江南海盗汪直，福建海盗李旦颜思齐再到郑芝龙都干的事。难道你对崇祯朝江南士绅的节操这么有信心？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:55:44 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 19:48
>
> 不要老是拿杭州指代整个江南，说的不好听，杭州根本不配。
>
> 崇祯朝经济实力在杭州之前的起码就有南京和 ...

赵引弓在杭州。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 19:58:04 发表了：

_本帖最后由 仓鼠渣 于 2014-4-12 20:00 编辑_

> isdily 发表于 2014-4-12 19:52
>
> 就别来回绕了
>
> 我在上面说的很清楚了

江南士绅如果能如你说的那样联合，那本来就把生丝这一重要货物垄断了。

剩下的问题是，赵引弓一死别人就不会看经纬度了是吧？万一有人找来一个欧洲人领航员呢？要不把欧洲人也全杀了。

附加，赵引弓来自广州，谁知道他家没有其他领航员，要不杀他家去？

---

isdily 于 2014-4-12 20:01:26 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:51
>
> 控制领航员之后干嘛要动赵引弓？
>
> 别再说吃独食了，会看经纬度的又不是只有赵引弓一家。只是之前大家要 ...

为了垄断，很简单。

如果会看经纬度有这么多人，为什么整个大明

只有赵引弓一个开发了松江到长崎的直航航线？

还有，要实现垄断自然要把竞争对手一个个干掉，别管是肉体干掉还是把他弄破产——可以肯定上述两种结局都 500 废都不能接受。

赵引弓何德何能，别人要实现垄断的时候坚决不动他？赵引弓是皇上的岳父大人么？

---

isdily 于 2014-4-12 20:04:07 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:55
>
> 赵引弓在杭州。

这算什么理由？

难道因为赵引弓在杭州，所以搞他的只能杭州人？南京和苏州的士绅不敢把手伸过来？

---

isdily 于 2014-4-12 20:08:23 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 19:58
>
> 江南士绅如果能如你说的那样联合，那本来就把生丝这一重要货物垄断了。
>
> 剩下的问题是，赵引弓一死别人 ...

历史上汪直等人死后，江南海商海航能力大幅度下降，到万历朝开始基本依赖针路法，江南出发的生丝只能到福建转澎湖琉球去长崎。

江南商人被人捏住了流通渠道没法横了。

而书中怎么设定的？去长崎的沙船是沈家的，赵引弓只提供了领航员而已。

至于还有其他人懂得怎么从江南直航长崎，那江南士绅该怎么办——太简单了，杀。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:09:04 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:01
>
> 为了垄断，很简单。
>
> 如果会看经纬度有这么多人，为什么整个大明只有赵引弓一个开发了松江到长崎的直航 ...

因为整个大明没其他人知道经纬度这个问题。

大家认为赵引弓靠的只有领航员，如果同样获得领航员那么有船有钱的主就必然能挤垮赵引弓。

但赵引弓有不少有话语权的朋友，既然能在经济上挤垮赵引弓为何还要玩肉体毁灭？雷州的时候是个典型，规则内的手段没用了，才一步步开始使用暴力方法。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:10:39 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:04
>
> 这算什么理由？
>
> 难道因为赵引弓在杭州，所以搞他的只能杭州人？南京和苏州的士绅不敢把手伸过来？

要插手得先过杭州士绅这关。凭啥让你吃独食？我们也要领航员！

---

isdily 于 2014-4-12 20:11:11 发表了：

参考郑芝龙，这厮收海商保护费，不分地区，家乡福建的收，江南广东的同样不放过。

我实在不知道你哪来的信心坚持江南士绅就节操满满，而不是跟郑芝龙他们一样。

郑芝龙的例子很有参考价值，各路竞争对手，从许心素，到钟斌，李魁奇，到最后的刘香，一个不留，全杀了。管你是福建佬还是广东佬，有见过没放过。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:11:59 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:08
>
> 历史上汪直等人死后，江南海商海航能力大幅度下降，到万历朝开始基本依赖针路法，江南出发的生丝只能到福 ...

关键问题

领航员的人数、身份、位置全部不知道

怎么杀？！

---

isdily 于 2014-4-12 20:17:20 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:09
>
> 因为整个大明没其他人知道经纬度这个问题。
>
> 大家认为赵引弓靠的只有领航员，如果同样获得领航员那么有 ...

谁问题来了，谁知道赵引弓手下到底有几个领航员懂得从江南-长崎航线的？

最简单做法就是把赵引弓肉体毁灭，所有产业罚没，那么就算有其他人懂得这条航线，也很难发挥了。否则我这头刚收买一个，紧接着你赵引弓溜回广东拉起另一票人也搞，这不给自己添堵么？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:18:49 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:11
>
> 参考郑芝龙，这厮收海商保护费，不分地区，家乡福建的收，江南广东的同样不放过。
>
> 我实在不知道你哪来的 ...

郑芝龙的例子说他很聪明的选择了控制航路而不是控制领航员。

偶不是对江南士绅的道德有信心，而是对他们的智商有信心，不会在不知道自己要杀的人的名字、身份、位置、甚至数量等一干细节都不考虑清楚的情况下就白痴一样的动手。

---

isdily 于 2014-4-12 20:19:53 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:11
>
> 关键问题
>
> 领航员的人数、身份、位置全部不知道

多简单的问题啊。

能为我所用则用之，否则则杀之。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:21:01 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:17
>
> 谁问题来了，谁知道赵引弓手下到底有几个领航员懂得从江南-长崎航线的？
>
> 最简单做法就是把赵引弓肉体 ...

怎么知道赵引弓在广东的家里没领航员？

怎么知道广东除了赵家没其他有领航员？

而要广东方面调查，那就是在提醒髡贼。

---

isdily 于 2014-4-12 20:22:21 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:10
>
> 要插手得先过杭州士绅这关。凭啥让你吃独食？我们也要领航员！

先不说杭州城士绅政治地位不如南京，其次这些士绅本身的节操都可疑，再有就是这帮士绅跟南京士绅本身就有千丝万缕联系。合伙坑赵引弓的情况非常大。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:24:24 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:19
>
> 多简单的问题啊。
>
> 能为我所用则用之，否则则杀之。

从佛郎机人到髡贼都有这种不能用的领航员，能杀？

赵引弓是“大明第一人”，又不是世界第一人。之前只是没人开着窍罢了，现在知道了才发现领航员其实不少。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:25:45 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:22
>
> 先不说杭州城士绅政治地位不如南京，其次这些士绅本身的节操都可疑，再有就是这帮士绅跟南京士绅本身就有 ...

合伙坑的最大可能是拐走领航员。然后没了。

更大的可能是每家都去雇佣欧洲领航员成立自己的外贸公司。

---

isdily 于 2014-4-12 20:27:27 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:18
>
> 郑芝龙的例子说他很聪明的选择了控制航路而不是控制领航员。
>
> 偶不是对江南士绅的道德有信心，而是对他 ...

说的江南士绅在广东没有眼线一样，这种出海对日贸易根本没法隐瞒行动。

赵引弓的航海方案完全抛弃了传统的针路法，江南士绅谁敢保证除了目前开通的松江-长崎，还有什么航线赵引弓藏着掖着没说出来？

而懂得航线的人，杀一个少一个。如果其他地方比如广东也出现对日贸易的船只，那么江南士绅在力所能及的情况必然也是一路杀过去。

凭什么广东佬诸彩老和刘香能到我浙江劫掠烧杀，我们不能杀到广东去？

---

跟但丁混的 于 2014-4-12 20:29:19 发表了：

我去

LS 两位你们还在战啊。。。。。

---

isdily 于 2014-4-12 20:30:21 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:24
>
> 从佛郎机人到髡贼都有这种不能用的领航员，能杀？
>
> 赵引弓是“大明第一人”，又不是世界第一人。之前只 ...

为什么不能？难不成领航员太多就不能杀了？

照这么说郑芝龙一统东亚海域的时候敌人也很多，他也该不去杀不成？

事实上郑一个一个杀到最后一统台海。

对于江南士绅来说，除非出现力所不及的事情，比如想派人杀赵引弓其他领航员，然后发现髡贼保护的好好的，没杀成等等。否则必然是学郑芝龙一路杀过去，挡我利益者死，这个很难理解么？

---

isdily 于 2014-4-12 20:31:21 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:25
>
> 合伙坑的最大可能是拐走领航员。然后没了。
>
> 更大的可能是每家都去雇佣欧洲领航员成立自己的外贸公司。 ...

没事，雇佣就雇佣吧，不影响大家相互铲除竞争对手，肉体消灭。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:34:01 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:27
>
> 说的江南士绅在广东没有眼线一样，这种出海对日贸易根本没法隐瞒行动。
>
> 赵引弓的航海方案完全抛弃了传 ...

真有眼线就会知道赵引弓的真实身份了。

人家海盗在海上航道找船很容易，乃敢在广东地头上来一艘船就杀一艘船？

简单的说，乃的方案没有任何可行性。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:36:28 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:30
>
> 为什么不能？难不成领航员太多就不能杀了？
>
> 照这么说郑芝龙一统东亚海域的时候敌人也很多，他也该不去 ...

郑芝龙知道他有几个敌人，知道怎么压缩敌人的生存空间，知道怎么找到敌人

但是领航员——每一艘佛郎机人的船上都有，要不把所有欧洲人都杀了？

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 20:38:01 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:31
>
> 没事，雇佣就雇佣吧，不影响大家相互铲除竞争对手，肉体消灭。

那就不光赵引弓了，江南士绅互相之间也是竞争对手。

而且，真从威胁度上说赵引弓恐怕还不是第一批死的。

---

isdily 于 2014-4-12 20:44:26 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:34
>
> 真有眼线就会知道赵引弓的真实身份了。
>
> 人家海盗在海上航道找船很容易，乃敢在广东地头上来一艘船就杀 ...

在已知航道守株待兔当然不难，难的是你怎么知道他走哪个航道？赵引弓提出的航海方案完全抛弃了以往的针路法，鬼才知道有几条道能跑去日本。

这种情况下如果生出垄断的念头，就立马得把赵引弓控制或者杀掉，而从避免别人也得到赵引弓的角度看，自然是杀了简单。

广东如果在此之前已经实现去日本的直航贸易，这种大消息不可能不传出来，那么只要在广州城有眼线，这种消息很容易传出。

---

isdily 于 2014-4-12 20:46:37 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:36
>
> 郑芝龙知道他有几个敌人，知道怎么压缩敌人的生存空间，知道怎么找到敌人
>
> 但是领航员——每一艘佛郎机 ...

胡说，郑芝龙的敌人是逐步涌现的。

李魁奇如果没记错，到 1631 年才从郑芝龙集团反叛出去。

最早郑芝龙主要对手就一个，许心素。

---

isdily 于 2014-4-12 20:48:00 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 20:38
>
> 那就不光赵引弓了，江南士绅互相之间也是竞争对手。
>
> 而且，真从威胁度上说赵引弓恐怕还不是第一批死的 ...

第一波肯定先杀没背景又掌握航路的赵引弓，杀了基本不影响当地关系网，换言之后遗症少，别的对手可以玩妥协也可以硬打。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 21:15:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:44
>
> 在已知航道守株待兔当然不难，难的是你怎么知道他走哪个航道？赵引弓提出的航海方案完全抛弃了以往的针路 ...

赵引弓用的是西式观星法，每一艘西洋船都会这手

不可能杀光所有领航员。

就那么简单的道理，所以没人会杀赵引弓。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 21:16:21 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:46
>
> 胡说，郑芝龙的敌人是逐步涌现的。
>
> 李魁奇如果没记错，到 1631 年才从郑芝龙集团反叛出去。

而领航员则每艘西洋船都有。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 21:17:22 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 20:48
>
> 第一波肯定先杀没背景又掌握航路的赵引弓，杀了基本不影响当地关系网，换言之后遗症少，别的对手可以玩妥 ...

赵引弓是用经济手段就能挤垮的。

肉体毁灭这种做法只会用在常规手段没办法解决的对手。

---

isdily 于 2014-4-12 21:21:02 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 21:15
>
> 赵引弓用的是西式观星法，每一艘西洋船都会这手
>
> 不可能杀光所有领航员。

不需要杀光所有领航员，原则上只要能杀到没人敢帮其他人领航去日本就够了——当然我们知道实际上没法收拾髡贼。

---

isdily 于 2014-4-12 21:23:16 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 21:16
>
> 而领航员则每艘西洋船都有。

1、之前没有中国船雇佣西洋领航员从江南直航日本；

2、如果之后有人雇佣西洋领航员也没事，杀掉就是了。

---

isdily 于 2014-4-12 21:28:26 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 21:17
>
> 赵引弓是用经济手段就能挤垮的。
>
> 肉体毁灭这种做法只会用在常规手段没办法解决的对手。

在江南地盘上，栽赃陷害明显效率更高，没理由选择需要时间更长的商战方案。

与雷州不同的地方在于当时雷州糖业行会内部争斗严重，会长没能把地方官拉自己这边；而江南这边情况不同，士绅大户出场，地方官不敢严管的。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 21:46:09 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 21:21
>
> 不需要杀光所有领航员，原则上只要能杀到没人敢帮其他人领航去日本就够了——当然我们知道实际上没法收拾 ...

这种事情想想就知道不可能。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 21:47:13 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 21:23
>
> 1、之前没有中国船雇佣西洋领航员从江南直航日本；
>
> 2、如果之后有人雇佣西洋领航员也没事，杀掉就是了。 ...

那就继续雇佣。反正澳门有的是这种人。

---

仓鼠渣 于 2014-4-12 21:49:40 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 21:28
>
> 在江南地盘上，栽赃陷害明显效率更高，没理由选择需要时间更长的商战方案。
>
> 与雷州不同的地方在于当时 ...

栽脏？

全股东直接撤资就行了，招商局立刻倒闭。请官方出马还要钱呢。

---

isdily 于 2014-4-12 21:58:27 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 21:46
>
> 这种事情想想就知道不可能。

1628 年左右，很多人对郑芝龙成功继承颜思齐遗产都不是很看好。

而且这世界多的是不自量力兼脑子糊涂的家伙，比如 10 多年后南明包括史可法等重臣都指望能雇佣满清驱逐农民军，再造大明。

---

isdily 于 2014-4-12 22:01:46 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 21:47
>
> 那就继续雇佣。反正澳门有的是这种人。

那继续杀好了，潜水艇以前发过材料，17 世纪前中期，西方到大明沿海的船绝对数量不多，领航员没多少——这也是荷兰在料罗湾之战没能战翻郑芝龙的重要原因。

料罗湾之战，荷兰人各种武装商船算上貌似才 12 艘，数量少的可怜，别把西洋领航员看成遍地走多如狗的存在。

——当然相比之下临高很快就可以宣称能前往日本的领航员多如狗了。

---

isdily 于 2014-4-12 22:03:01 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-12 21:49
>
> 栽脏？
>
> 全股东直接撤资就行了，招商局立刻倒闭。请官方出马还要钱呢。

面对上百万两白银的预期收益，请官方的钱算毛线啊？

撤资后，赵引弓手头还有超过 5 万两白银呢，谁不担心这厮自己搞一个对日贸易公司？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 09:30:43 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 21:58
>
> 1628 年左右，很多人对郑芝龙成功继承颜思齐遗产都不是很看好。
>
> 而且这世界多的是不自量力兼脑子糊涂 ...

这和杀光领航员没关系

---

isdily 于 2014-4-13 09:33:34 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 09:30
>
> 这和杀光领航员没关系

怎么没关系？控制或干掉其他领航员就把航路控制了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 09:35:16 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 22:01
>
> 那继续杀好了，潜水艇以前发过材料，17 世纪前中期，西方到大明沿海的船绝对数量不多，领航员没多少——这 ...

确定要来一船杀一船？

乃这是和两广缙绅过不去，多少人靠贸易吃饭来着。

乃确定江南缙绅能跑两广地头上做这种事？

---

isdily 于 2014-4-13 09:38:14 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 09:35
>
> 确定要来一船杀一船？
>
> 乃这是和两广缙绅过不去，多少人靠贸易吃饭来着。

干嘛不？

汪直颜思齐郑芝龙都敢干，然后到了崇祯朝，江南士绅胆子就没了？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 09:51:56 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-12 22:03
>
> 面对上百万两白银的预期收益，请官方的钱算毛线啊？
>
> 撤资后，赵引弓手头还有超过 5 万两白银呢，谁不担 ...

当年可没有限责任制概念，股票其实就是按比例分红的限期可变债券。一撤资募来的 5 万绝对没有了。

没必要的钱干嘛要花？

核心问题，垄断领航员是不可能的事情。能垄断的只有江南生丝产地，这和赵引弓根本没关系。

而垄断江南生丝产地……在赵引弓来之前就可以进行了，没实现说明根本没人有这个能力。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 09:53:11 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 09:38
>
> 干嘛不？
>
> 汪直颜思齐郑芝龙都敢干，然后到了崇祯朝，江南士绅胆子就没了？

他们成功杀光欧洲船只了？

没有。

相反他们还需要欧洲人的帮助。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 09:56:14 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 09:33
>
> 怎么没关系？控制或干掉其他领航员就把航路控制了。

其他领航员会源源不断的从欧洲和临高过来。

只要他们的船还过来，船上必然有领航员。

---

isdily 于 2014-4-13 09:58:06 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 09:51
>
> 当年可没有限责任制概念，股票其实就是按比例分红的限期可变债券。一撤资募来的 5 万绝对没有了。
>
> 没必 ...

试图垄断和实现垄断两码事。

江南士绅没这心气才怪了。倒回去十来年可是在万历朝搞出五人抗税这事，后来复社张溥还专门写了五人墓碑记。

皇帝老儿的收税官都敢欺负，还敢明目张胆为自己的行为张目，杀区区几个领航员算什么？

---

isdily 于 2014-4-13 09:59:12 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 09:53
>
> 他们成功杀光欧洲船只了？
>
> 没有。

别偷换概念成不？

汪直和郑芝龙哪个没实现垄断？他们只要能杀的别人基本不敢私自出航就够了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:02:00 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 09:58
>
> 试图垄断和实现垄断两码事。
>
> 江南士绅没这心气才怪了。倒回去十来年可是在万历朝搞出五人抗税这事，后 ...

有这胆子没这能力

杀光领航员？根本是开玩笑。

---

isdily 于 2014-4-13 10:04:34 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 09:56
>
> 其他领航员会源源不断的从欧洲和临高过来。
>
> 只要他们的船还过来，船上必然有领航员。

简单的很，见一个杀一个。直到杀不动为止。

为了实现垄断，汪直颜思齐郑芝龙都不停的杀竞争对手，现在你眼里的江南士绅倒是胆小如鼠，这不敢那不成，哪有江南士绅敢于抗税的精神气。

之前潜水艇和其他人资料显示，欧洲人常驻在东南亚和东亚的船只不超过 100 艘，相当多连台海都不过，只是在东南亚殖民基地附近晃悠。

只有临高是江南士绅无法解决的。但是这妨碍江南士绅一上来先跟髡贼掰掰手腕么？

你站在上帝视角当然觉得有西洋领航员，有临高领航员，而对江南士绅来说，哪个这么大能知道原先没人知道怎么跑江南-长崎直航，然后从赵引弓的操作开始，有着能力的领航员一窝窝出来？

---

isdily 于 2014-4-13 10:05:53 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:02
>
> 有这胆子没这能力
>
> 杀光领航员？根本是开玩笑。

开玩笑的是你，有什么东西能阻挡他们试图杀光领航员，实现对日贸易垄断？

或者你说说在整个东亚地区常年活动的西洋船只有多少吧。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:09:15 发表了：

_本帖最后由 仓鼠渣 于 2014-4-13 10:11 编辑_

> isdily 发表于 2014-4-13 10:04
>
> 简单的很，见一个杀一个。直到杀不动为止。
>
> 为了实现垄断，汪直颜思齐郑芝龙都不停的杀竞争对手，现在 ...

按照乃这个标准，应该是江南士绅互相杀。

因为他们互相之间才是竞争对手。而不是去杀其他江南士绅雇佣的领航员。

而如果真要这样做江南士绅早就只剩下一家了，怎么可能还有这么多。难道他们之前就不竞争了？

之前他们只是知道西方观星法而不信，现在信了

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:10:42 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 10:05
>
> 开玩笑的是你，有什么东西能阻挡他们试图杀光领航员，实现对日贸易垄断？
>
> 或者你说说在整个东亚地区常 ...

很简单，从西洋船上获利的中国人还有一堆。

这就要打起来了。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:16:26 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 09:59
>
> 别偷换概念成不？
>
> 汪直和郑芝龙哪个没实现垄断？他们只要能杀的别人基本不敢私自出航就够了。

哪个是靠杀领航员实现的？

人家是直接对竞争对手为目标，而不是以竞争对手可以不断雇佣的雇员下手。

江南士绅互相之间就是竞争关系。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:17:54 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 09:58
>
> 试图垄断和实现垄断两码事。
>
> 江南士绅没这心气才怪了。倒回去十来年可是在万历朝搞出五人抗税这事，后 ...

除非能杀到欧洲人不来了，否则“区区几个”就会不断过来。

而现在还有一个澳洲人。

---

isdily 于 2014-4-13 10:32:53 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:09
>
> 按照乃这个标准，应该是江南士绅互相杀。
>
> 因为他们互相之间才是竞争对手。而不是去杀其他江南士绅雇佣 ...

江南商人本来就在互相杀，还用得着你假设，难道汪直时代杀的没有江南商人？

嘉靖朝江南倭乱，更是大把江南海盗/海商勾结真倭杀上江南。

---

isdily 于 2014-4-13 10:36:36 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:10
>
> 很简单，从西洋船上获利的中国人还有一堆。
>
> 这就要打起来了。

打起来就打起来倍呗，从汪直到郑芝龙，哪个是和平获得垄断贸易地位的？还是说你觉得江南商人很天真，认为可以无血达成？

---

isdily 于 2014-4-13 10:37:42 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:16
>
> 哪个是靠杀领航员实现的？
>
> 人家是直接对竞争对手为目标，而不是以竞争对手可以不断雇佣的雇员下手。

赵引弓可不就是竞争对手，所以你这话不就是说应该把赵引弓给抓了么？

---

isdily 于 2014-4-13 10:43:42 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:17
>
> 除非能杀到欧洲人不来了，否则“区区几个”就会不断过来。
>
> 而现在还有一个澳洲人。

能杀到欧洲人基本断绝直接跟日本人贸易就够了。

郑芝龙没做到让所有西洋船都没法去日本，但是 1637 年之后郑芝龙基本实现对日贸易垄断。

你也知道西洋人才区区几个，那么杀几个人都要惊呼无法实现，这在群嘲江南商人么？

历史上荷兰人 5 次进攻澳门，全部落败，最高投入船只不超过 20 艘，除非每艘船都配置数名甚至数十名领航员，否则根本没多少领航员要控制或杀掉。

至于髡贼，第一次去日本贸易是 1631 年，1632 年没细说，不过既然海运船只基本投入发动机行动，银子基本拿去付军费和难民粮食费用，估计 1632 年对日贸易非常有限。加上时间滞后性，江南商人不知道髡贼大规模介入对日贸易非常正常。

更何况他们怎么知道髡贼能速成培训出大量懂得直航日本的领航员？就凭黄氏父子那种“间谍”？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:44:39 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 10:32
>
> 江南商人本来就在互相杀，还用得着你假设，难道汪直时代杀的没有江南商人？
>
> 嘉靖朝江南倭乱，更是大把 ...

汪直没了，就算汪直的时候也没杀光其他士绅。

江南士绅还有一群。没哪个真正做到垄断。

---

isdily 于 2014-4-13 10:46:14 发表了：

万历朝和天启朝历次海战，西洋人出动船只都不超过 20 艘，这点江南商人得到的消息即便有所扭曲也不至于直接在这些数字后加个 0，这点船只和人数好意思让江南商人觉得杀不过来？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:46:25 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 10:36
>
> 打起来就打起来倍呗，从汪直到郑芝龙，哪个是和平获得垄断贸易地位的？还是说你觉得江南商人很天真，认为 ...

想做和能做是两回事

江南士绅联合压垮两广士绅+欧洲人？

更别说还有一个澳洲人。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:47:43 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 10:37
>
> 赵引弓可不就是竞争对手，所以你这话不就是说应该把赵引弓给抓了么？

赵引弓是那种用经济手段就能解决的对手。还不够肉体毁灭的资格。

---

isdily 于 2014-4-13 10:49:22 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:44
>
> 汪直没了，就算汪直的时候也没杀光其他士绅。
>
> 江南士绅还有一群。没哪个真正做到垄断。

汪直没杀？哈哈哈，天气真好。

人都是汪直手下的倭寇干的，跟汪直没关系是吧？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:52:17 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 10:46
>
> 万历朝和天启朝历次海战，西洋人出动船只都不超过 20 艘，这点江南商人得到的消息即便有所扭曲也不至于直接在 ...

还真杀不过。

那个时候无论航海技术还是火器技术大明已经全面落后了，除非能以国家名义对欧洲人澳洲人发动战争才有可能让对方不来做生意。

---

isdily 于 2014-4-13 10:52:32 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:46
>
> 想做和能做是两回事
>
> 江南士绅联合压垮两广士绅+欧洲人？

两广士绅？广西你也算进去啊？一个内陆省有毛好算的？要夸大困难也不能把老弱病残都算上啊。

再者说了，欧洲人算毛线，不就荷兰人在东南沿海没事上岸劫掠一些人口么，拢共常年做这事的不超过 5 艘船，有多大势力？别把 17 世纪的欧洲人当 19 世纪的欧洲人，两者体量是两码事。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:53:32 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 10:49
>
> 汪直没杀？哈哈哈，天气真好。
>
> 人都是汪直手下的倭寇干的，跟汪直没关系是吧？

杀和杀光是一回事？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 10:54:35 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 10:52
>
> 两广士绅？广西你也算进去啊？一个内陆省有毛好算的？要夸大困难也不能把老弱病残都算上啊。
>
> 再者说了 ...

你把澳洲人忘了。

---

isdily 于 2014-4-13 11:00:59 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:52
>
> 还真杀不过。
>
> 那个时候无论航海技术还是火器技术大明已经全面落后了，除非能以国家名义对欧洲人澳洲人 ...

全面落后和不能打或者不敢打有什么关系？

17 世纪的欧洲人跟大明又不是没打过，前有 1624 年福建水师俞咨泉等人在澎湖驱逐荷兰人，后有 1633 年泉州料罗湾海战。

难道你意思是，这都是福建人干的，江南商人就是没那能力？

---

isdily 于 2014-4-13 11:02:05 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:53
>
> 杀和杀光是一回事？

哦，如果不

是杀光汪直怎么弄到的垄断？我倒是好奇了，麻烦你帮解释一下。

---

isdily 于 2014-4-13 11:04:42 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 10:54
>
> 你把澳洲人忘了。

忘记的是你。

吹牛者什么设定过临高在 1631-1632 年对日大规模进行生丝等贸易了？无非就是建立了商馆，加上早先随船运来的一些货物罢了。那艘船好像还不是 H800。

还是说江南商人开了上帝视角，知道临高 1633 年要大规模发力，竞逐对日贸易大蛋糕了？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:05:49 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:00
>
> 全面落后和不能打或者不敢打有什么关系？
>
> 17 世纪的欧洲人跟大明又不是没打过，前有 1624 年福建水师俞咨 ...

是的。

理由是西洋人一直在。而现在还有澳洲人。而明军战力却在不断下降。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:08:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:02
>
> 哦，如果不是杀光汪直怎么弄到的垄断？我倒是好奇了，麻烦你帮解释一下。

他用的是控制海路的方法。而不是去杀所有知道针路的人。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:09:58 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:04
>
> 忘记的是你。
>
> 吹牛者什么设定过临高在 1631-1632 年对日大规模进行生丝等贸易了？无非就是建立了商馆， ...

澳洲人也出领航员。

江南士绅怎么保证澳洲人不会被雇佣？

---

isdily 于 2014-4-13 11:10:35 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:05
>
> 是的。
>
> 理由是西洋人一直在。而现在还有澳洲人。而明军战力却在不断下降。

绕了半天你还是算一下西洋人有多少在东亚和东南亚吧，说的 17 世纪的欧洲人在东亚和东南亚遍地走似的——少在这夸大匪势了。

---

isdily 于 2014-4-13 11:12:39 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:08
>
> 他用的是控制海路的方法。而不是去杀所有知道针路的人。

汪直是攻杀其他海盗集团，直接摧毁对方集团，而不是控制海路。

郑芝龙也是摧毁对方海盗集团，控制海路只是为了拦截零散出航船只。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:14:46 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:10
>
> 绕了半天你还是算一下西洋人有多少在东亚和东南亚吧，说的 17 世纪的欧洲人在东亚和东南亚遍地走似的——少 ...

数量取决于商路的饱和度。

而且就算是这些，以大明政府之力要对付起来尚且不宜，何况还是一地之力。

就算是以明政府的名义禁止一切外商，台湾那边照样有欧洲人。怎么可能禁止。

---

isdily 于 2014-4-13 11:15:06 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:09
>
> 澳洲人也出领航员。
>
> 江南士绅怎么保证澳洲人不会被雇佣？

哟，江南商人又自带上帝视角，知道澳洲人能出具备直航日本能力的领航员？

就算出领航员，江南商人怎么知道髡贼能一年培养出多少？难不成髡贼的航海学校是江南商人开的？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:16:44 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:12
>
> 汪直是攻杀其他海盗集团，直接摧毁对方集团，而不是控制海路。
>
> 郑芝龙也是摧毁对方海盗集团，控制海路 ...

用“对方集团”对比，那就是江南士绅自己了。

按这个思维江南搞生丝的应该只剩下一家。

---

isdily 于 2014-4-13 11:17:20 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:14
>
> 数量取决于商路的饱和度。
>
> 而且就算是这些，以大明政府之力要对付起来尚且不宜，何况还是一地之力。

你还是别绕了，西洋人有多少你倒是给个数据出来啊？一直在说西洋人源源不绝，江南商人杀不胜杀，你倒是给个数据出来啊。

扯什么大明政府，到崇祯时代哪还管的着海商集团，没看郑芝龙那种批了官皮的海盗干了什么么？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:18:27 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:15
>
> 哟，江南商人又自带上帝视角，知道澳洲人能出具备直航日本能力的领航员？
>
> 就算出领航员，江南商人怎么 ...

领航员知道坐标就能到任何地方。又不是针路换一个地方就要重新学。

不知道会出多少领航员还怎么杀？

---

isdily 于 2014-4-13 11:20:27 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:16
>
> 用“对方集团”对比，那就是江南士绅自己了。
>
> 按这个思维江南搞生丝的应该只剩下一家。

江南生丝组成行会了，难道这不是一家？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:21:04 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:17
>
> 你还是别绕了，西洋人有多少你倒是给个数据出来啊？一直在说西洋人源源不绝，江南商人杀不胜杀，你倒是给 ...

明政府没有驱逐和本国做生意的欧洲人

明政府更加没本事驱逐中国周边的欧洲人。

而经济利益必然优势欧洲人不断过来。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:22:23 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:20
>
> 江南生丝组成行会了，难道这不是一家？

这时候怎么不说吃独食了？

---

isdily 于 2014-4-13 11:23:31 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:18
>
> 领航员知道坐标就能到任何地方。又不是针路换一个地方就要重新学。
>
> 不知道会出多少领航员还怎么杀？

大家养领航员又不是白养的，有领航员就有海贸船只，你的意思是江南商人对东亚海面上大致的西洋船只数量都不清楚是吧？江南商人还不止废到这程度。总不至于西洋人只有不到 2 位数的船只，江南商人直接把它们扩大 10 倍甚至 100 倍来计算。

---

isdily 于 2014-4-13 11:24:59 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:21
>
> 明政府没有驱逐和本国做生意的欧洲人
>
> 明政府更加没本事驱逐中国周边的欧洲人。

别绕了，欧洲人有多少，你给个数吧。说的 17 世纪的欧洲人在东亚遍地走似的。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:26:02 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:23
>
> 大家养领航员又不是白养的，有领航员就有海贸船只，你的意思是江南商人对东亚海面上大致的西洋船只数量都 ...

这算的是已有的领航员

而算不出当有领航员需求时会从欧洲来多少领航员。

---

isdily 于 2014-4-13 11:26:10 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:22
>
> 这时候怎么不说吃独食了？

原来吃独食就只能指一个人吃？

汪直集团，郑芝龙集团，指的都是集团，而不是一个人，合着轮到生丝行业就得是一个人才能算独食了？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:27:48 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:24
>
> 别绕了，欧洲人有多少，你给个数吧。说的 17 世纪的欧洲人在东亚遍地走似的。

当时的欧洲有几亿人，能杀光？

不能杀光能确保驱逐？

这都做不到还说什么

---

isdily 于 2014-4-13 11:28:12 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:26
>
> 这算的是已有的领航员
>
> 而算不出当有领航员需求时会从欧洲来多少领航员。

不就是存量和增量的关系么？

我大明大规模接触西洋商人至少在 16 世纪就开始了，到 17 世纪欧洲人虽然增加很多，但是大致数量又不是没有。

有什么因素能让江南商人判断欧洲人能在短期内船只水手包括领航员能暴增一倍么？更别说 10 倍了。

---

isdily 于 2014-4-13 11:29:22 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:27
>
> 当时的欧洲有几亿人，能杀光？
>
> 不能杀光能确保驱逐？

17 世纪欧洲有几亿人……

你有点谱没有？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 11:32:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:26
>
> 原来吃独食就只能指一个人吃？
>
> 汪直集团，郑芝龙集团，指的都是集团，而不是一个人，合着轮到生丝行业 ...

终于让你说出这句话了。

丝行本来就是垄断，垄断的是生丝产地。还需要其他垄断方式吗？别人有了领航员没货又怎么卖？

而如果卖其他货……这和丝行又有什么关系？丝行不卖其他货。

郑芝龙自己不产货，他垄断的是流通渠道。江南士绅要垄断流通渠道，先搞一支郑芝龙级别的舰队再说。不过……那个时候海洋已经是髡贼的了。

---

isdily 于 2014-4-13 11:33:33 发表了：

我大明有 1.5~2 亿人口，在欧洲也有商人，于是就能得出这 2 亿人都能跑过去？

真当 17 世纪的海路航行是坦途呢？江南商人都不用知道欧洲人从欧洲跑到东亚，一路上会死多少，只要知道澳门澎湖等地甚至马尼拉等地有多少西洋人就可以大致推算了，难不成你觉得江南商人连这个能力都没有？

最大的变数根本不是欧洲人，而是髡贼，而髡贼在 1631-1632 年根本没有大规模进行对日贸易，加上髡贼控制了台南，等于说也具备针路法航行的基本条件，就算有去日本的船只，也无法证明髡贼掌握了直航法。

---

isdily 于 2014-4-13 11:34:56 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 11:32
>
> 终于让你说出这句话了。
>
> 丝行本来就是垄断，垄断的是生丝产地。还需要其他垄断方式吗？别人有了领航员 ...

江南商人什么时候垄断了两广的生丝了？你到底了解生丝产地不？江南商人再这么废也不可能不知道澳门的红毛子没少在广东买生丝。

---

isdily 于 2014-4-13 11:39:09 发表了：

对于江南商人来说，只能说江南生丝质量更好，问题是两广的生丝在日本又不是卖不出去，那么从原料销售这关根本卡不住其他竞争对手，除非江南商人彻底干趴下两广生丝商——但是这基本上是不可能做到的。

那么相对现实的做法就是把懂得航路的人搞掉——当然如果觉得自己有能力干过髡贼，把髡贼的台南基地和荷兰人的澎湖基地强拆了自己收过路钱也成，不过么，江南商人这个时期连刘香和郑芝龙都打不过，只要不是脑洞大开怎么敢去硬啃髡贼？

---

isdily 于 2014-4-13 11:40:20 发表了：

顺便，麻烦你解释一下欧洲 17 世纪几亿人口出自什么资料吧？几亿，按照习惯，就是 3 亿以上。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 14:11:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:33
>
> 我大明有 1.5~2 亿人口，在欧洲也有商人，于是就能得出这 2 亿人都能跑过去？
>
> 真当 17 世纪的海路航行是坦途呢 ...

大明杀不光这些人，代表着那边会不断培训出领航员——实际上连现有的领航员都杀不光。

亚洲海路可以给欧洲商人带来巨大利润，这条海路现在由欧洲人控制，未来可能会由澳洲人控制，别说江南缙绅，整个大明都没这个能力。

只要价格合适，欧洲人很乐意被雇佣。换言之任何势力只要出的起价都可以雇佣领航员，甚至雇佣一个领航员培训出自己的领航员。

别说杀光领航员了，就算是杀光所有知道针路的人都不可能。

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 14:12:36 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:34
>
> 江南商人什么时候垄断了两广的生丝了？你到底了解生丝产地不？江南商人再这么废也不可能不知道澳门的红毛 ...

那怎么觉得知道领航员概念之后就能垄断？

---

仓鼠渣 于 2014-4-13 14:14:05 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:40
>
> 顺便，麻烦你解释一下欧洲 17 世纪几亿人口出自什么资料吧？几亿，按照习惯，就是 3 亿以上。

抱歉，多看了一个零。

但反正也杀不光。

---

hykg 于 2014-4-17 12:33:37 发表了：

江南士绅首先要设法掌握直航日本这个技术吧。接下来似乎应该有诱拐领航员和探听技术这些情节，而如果领航员根本不受诱惑，自然赵引弓就安全了。

---

isdily 于 2014-4-19 11:37:17 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-13 14:14
>
> 抱歉，多看了一个零。
>
> 但反正也杀不光。

你就少来搞这种偷换概念了。

欧洲人有 3000 万也罢，30000 万也罢，关键在于他在东亚和东南亚有多少人。

虽然历史不详，但是从当时实力最强的荷兰人在料罗湾能投入的力量和之前五攻澳门的舰只数量可以判断东亚和东南亚西洋船只绝对不过 100。

---

仓鼠渣 于 2014-4-19 11:50:35 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-19 11:37
>
> 你就少来搞这种偷换概念了。
>
> 欧洲人有 3000 万也罢，30000 万也罢，关键在于他在东亚和东南亚有多少人。
>
> ...

问题在于……以大萌国那悲剧的水师，能阻挡欧洲人来东亚吗？

---

isdily 于 2014-4-19 11:55:13 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-19 11:50
>
> 问题在于……以大萌国那悲剧的水师，能阻挡欧洲人来东亚吗？

17 世纪的西洋人来东亚和东南亚跟大明水师有什么关系？

还是说你认为造成大量西洋人在航行途中死掉一半以上的主要原因在大明水师？

---

仓鼠渣 于 2014-4-19 12:07:54 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-19 11:55
>
> 17 世纪的西洋人来东亚和东南亚跟大明水师有什么关系？
>
> 还是说你认为造成大量西洋人在航行途中死掉一半 ...

无法阻止欧洲人来东亚，代表着无法实现垄断。就这么简单的说。

---

isdily 于 2014-4-19 12:17:08 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-19 12:07
>
> 无法阻止欧洲人来东亚，代表着无法实现垄断。就这么简单的说。

你是不是打算继续偷换概念

100%占有=垄断？

什么时候垄断就必须要做到 100%了？就西洋人那点船，就可以推断他们的领航员相当有限，进而就能推断干掉或收买掉不到 100 人就能做到垄断，这有什么难度？

---

仓鼠渣 于 2014-4-19 12:24:38 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-19 12:17
>
> 你是不是打算继续偷换概念
>
> 100%占有=垄断？

一个基本问题。

“这个相当有限”的索东亚一带的欧洲人领航员，而不是所有领航员，领航员损失后得到补充不过是时间问题。

第二则是……

别人会毫无反抗的让江南士绅来杀？以后者战 5 渣的特性，谁杀谁真难说呢。

---

isdily 于 2014-4-19 12:43:57 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-19 12:24
>
> 一个基本问题。
>
> “这个相当有限”的索东亚一带的欧洲人领航员，而不是所有领航员，领航员损失后得到补 ...

怎么补充？

如果这么容易补充，面对控制对日贸易这个香饽饽怎么荷兰人只能动员不到 15 艘船只去料罗湾扁郑芝龙，而且这些船相当部分是商船临时改造的，战斗力不强？

更不要说深深陷入 30 年战争的欧陆这当口根本没这么大能力输出大量人员到东亚来。别以为西洋人能从天上直接掉到东亚和东南亚来。

---

仓鼠渣 于 2014-4-19 13:25:24 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-19 12:43
>
> 怎么补充？
>
> 如果这么容易补充，面对控制对日贸易这个香饽饽怎么荷兰人只能动员不到 15 艘船只去料罗湾扁 ...

问题在于就那 10 艘左右的战舰，在碰到火攻船之前不是也打的很不错吗？

而在小说的位面，郑芝龙和他的舰队都完了。荷兰人虽然以后也会被削弱，但取代荷兰人的却是刚刚打败郑芝龙的澳洲人。

这还怎么打？

---

isdily 于 2014-4-19 13:30:49 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-19 13:25
>
> 问题在于就那 10 艘左右的战舰，在碰到火攻船之前不是也打的很不错吗？
>
> 而在小说的位面，郑芝龙和他的舰 ...

别歪楼到战斗力上面。

你还是继续说一下西洋人怎么大规模调领航员到东南亚和东亚吧。

---

仓鼠渣 于 2014-4-19 13:48:59 发表了：

_本帖最后由 仓鼠渣 于 2014-4-19 13:50 编辑_

> isdily 发表于 2014-4-19 13:30
>
> 别歪楼到战斗力上面。
>
> 你还是继续说一下西洋人怎么大规模调领航员到东南亚和东亚吧。

西洋人怎么来东南亚和东亚？

然后这个“大规模”……最低配置下，一个领航员就可以带出一支贸易舰队，一个贸易势力只要几个领航员即可。

而一艘从欧洲开来的船可以运多少个领航员？只能运十几个？

这还是不考虑澳洲人的情况下。

明明知道技术已经扩散，明明知道在澳门台湾就能雇佣到领航员，怎么可能还会想通过杀领航员来垄断航线啦，当初也没人想过杀懂针路的人来垄断航线的说。

按照小说位面，郑芝龙完了，对日贸易的大头应该会落到荷兰人手里，然后则是落到澳洲人手里。大明商人还是乖乖的挂启明星旗比较好。

补充，既然决定用肉体消灭这种暴力手段解决问题，不考虑战斗力怎么可以。

---

isdily 于 2014-4-19 14:27:00 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-4-19 14:28 编辑_

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-19 13:48
>
> 西洋人怎么来东南亚和东亚？
>
> 然后这个“大规模”……最低配置下，一个领航员就可以带出一支贸易舰队， ...

如果 17 世纪这么容易从欧洲拉来一大票船长到领航员的话，为什么料罗湾的荷兰人只能拼凑出 12 艘各种型号的船只？是荷兰人觉得自己战斗力强不屑于带更多人来？

不是，荷兰人深感自己力量不足，这才有跟刘香联手进攻郑芝龙的事。所以你还是先把欧洲人怎么把大量船只人员部署到东南亚和东亚的事说圆了吧。

当地存量西洋人不多，补充缓慢，这两点圆不上来，后面的推论全部是瞎掰。

至于临高那是另一码事，1631-1632 年忙于发动机行动的髡贼并没有大规模组织货源到日本进行贸易，江南商人除非在临高有高级探子，否则无法得出临高将从 1633 年开始大规模染指对日贸易的战略情报，更无法想象临高有能力基本包圆对日贸易。

我也补充一下：杀领航员跟战舰战斗力有多大关系？说的好象西洋人不需要到岸上补给似的，或者说就郑芝龙等人有刺客，江南商人很规矩是吧？

---

仓鼠渣 于 2014-4-19 21:56:48 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-19 14:27
>
> 如果 17 世纪这么容易从欧洲拉来一大票船长到领航员的话，为什么料罗湾的荷兰人只能拼凑出 12 艘各种型号的 ...

啊啦~~乃觉得建一支舰队最大的障碍不是船只而是领航员？或者，部署几十个领航员和部署几十艘船的难易度差不多？

荷兰一开始 13 艘战舰就打了呀，后来大陆方面拉起了 150 艘船，荷兰这边也就拉了刘香的 50 艘而已。结果输在火攻船上倒是他们之前没考虑到的。

好吧，乃的想法不是海上硬拼，而是等对方上岸了再用刺客杀……那……郑芝龙有用这个办法杀光针路的领航员不？凭什么觉得换了人就能做到？还有哦，乃觉得在已经有领航员被杀之后其他人会不想着做好警戒？大明的刺客能有特侦队的本事吗？

乃之前的想法里，仅仅因为“认为”赵引弓可能会拉拢其他势力参与对日贸易，故此必须先下手杀死他。而现在原本占据对日贸易的郑芝龙被澳洲人毁灭了，倒是不觉得澳洲人会插手对日贸易啦？这是什么理由？

---

isdily 于 2014-4-19 22:10:18 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-19 21:56
>
> 啊啦~~乃觉得建一支舰队最大的障碍不是船只而是领航员？或者，部署几十个领航员和部署几十艘船的难易度差 ...

别扯了

，对江南商人而言，怎么可能是舰队？

懂得直航日本的人如果满天飞，早轮不到郑芝龙之流在东亚玩了。西洋人有什么理由光往东亚送领航员？就为了对江南商人表示我们是杀不绝的？

髡贼登陆台南是 1631 年，江南商人有可能有所耳闻，而彻底拿下台南则是 1632 年，这两年不到时间内，没有听说髡贼大规模进行对日贸易，然后江南商人就能推断出髡贼要大规模染指对日贸易？你的逻辑何在？难不成控制台南就意味着一定会进行对日贸易？那为什么 1632 年到 1633 年春根本没听说髡贼大规模向日本发货？

我前面说了多少次了，你就是视而不见，除非髡贼发公告，或者江南商人在髡贼内部有高层间谍，否则怎么可能知道 1633 年及之后髡贼会大规模对日贸易？江南商人知道髡贼海上军力很强和知道髡贼有能力跑去日本是两码事。

---

仓鼠渣 于 2014-4-19 22:35:22 发表了：

_本帖最后由 仓鼠渣 于 2014-4-19 22:38 编辑_

> isdily 发表于 2014-4-19 22:10
>
> 别扯了，对江南商人而言，怎么可能是舰队？
>
> 懂得直航日本的人如果满天飞，早轮不到郑芝龙之流在东亚 ...

诶~~~荷兰人搞大陆、台湾、日本三角贸易的时候不是直航而是沿海岸线走针路？

为什么送领航员，因为领航员因为被收买/死亡而损失了，这影响了东印度公司的对日贸易。为了每年至少 50 万荷兰盾的利润补充人员再正常不过。

对日贸易原本被东印度公司和郑芝龙把持，现在郑芝龙完了，灭了郑芝龙的澳洲人会不会插手对日贸易？更重要的是，台湾本来就是中日贸易的中转站，无论郑芝龙还是荷兰人都在台湾设下据点。现在澳洲人做了同样的事还顺手灭了郑芝龙。

赵引弓连船都没有，仅仅因为认为他可能拉拢其他势力而要杀他

澳洲人不仅有强大舰队，还把中转站也建好了随时能进行对日贸易的情况下却因为不知道他们有大规模对日贸易而认为他们永远不会插手

乃确定江南士绅有资格玩这种双重标准吗？

澳洲人可是真有能力绝对垄断对日贸易的势力哦~这个时候不说对日贸易的利润会吸引他们了？

---

沙赫特 于 2014-4-19 22:58:40 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-13 11:40
>
> 顺便，麻烦你解释一下欧洲 17 世纪几亿人口出自什么资料吧？几亿，按照习惯，就是 3 亿以上。

我来解答吧，就一亿多一点点，还是算上俄罗斯。当然不算土耳其。这是 30 年战争以后的数字。到世纪末大概增加到 1.4 亿左右。

---

isdily 于 2014-4-19 22:58:55 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-19 22:35
>
> 诶~~~荷兰人搞大陆、台湾、日本三角贸易的时候不是直航而是沿海岸线走针路？
>
> 为什么送领航员，因为领 ...

荷兰人领航员能空降不成？你还是把这个说明白吧？说补给能力就别扯到业务水准上。

你当是光荣的大航海游戏呢，这边死一个立马让后方补上？荷兰人可没有无线电，甚至这个时代连飞剪船都木有，东亚这边死了后方半年内能不能补充上来都两说。荷兰人在东亚和东南亚就这么点船，领航员自然相应少的可怜。荷兰人可没有打算送一堆领航员到东亚和东南亚吃白饭的打算。

至于髡贼，1632 年 9 月底 10 月初灭了郑芝龙，到 1633 年冬天赵引弓跟沈大户合作的船只回转到松江，期间压根没提及髡贼对日贸易的事，那么江南商人从哪得出结论髡贼知道怎么去日本的航路的？要知道如果走针路发，即便从中左所出发，正常来说单程不过 20 多天，髡贼 10 月干掉郑芝龙，真有心去日本贸易，12 月前就能到达日本长崎了，本来去长崎的外国船就不多，这点消息都探听不到，真当沈大户派去的人都傻啊。

---

isdily 于 2014-4-19 23:03:45 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-4-19 22:58
>
> 我来解答吧，就一亿多一点点，还是算上俄罗斯。当然不算土耳其。这是 30 年战争以后的数字。到世纪末大概增 ...

其实欧陆人口基数只是一方面，17 世纪的大航海由于还没了解到坏血病的成因，加上没有卫生意识，欧陆前往美洲或者亚洲的人在路途中死掉 3 分之 2 相当正常。

而到达东南亚后，东南亚的热带病每年都能弄死数百人到上千人，而当时比如巴达维亚等大据点人口不过是西洋人数千，外加华人和当地土人可能数万而已。台北和澎湖那些据点甚至只有百来人到数百人而已，西洋人当年非常少。

---

isdily 于 2014-4-19 23:11:21 发表了：

另外就是印度半岛的基地西方殖民者还没搞定，只有零星几个小据点，印象里要到法国人出动大量陆军强力扩张印度殖民地后，英国人有样学样，才打开了印度半岛的局面，当然这期间正好莫卧儿王朝自己也出了很多问题。

没有大量的印度半岛殖民点，西方殖民者要向东南亚和东亚大规模投送殖民者是不现实的。

---

仓鼠渣 于 2014-4-20 10:14:37 发表了：

_本帖最后由 仓鼠渣 于 2014-4-20 10:20 编辑_

> isdily 发表于 2014-4-19 22:58
>
> 荷兰人领航员能空降不成？你还是把这个说明白吧？说补给能力就别扯到业务水准上。
>
> 你当是光荣的大航海 ...

空降？不需要啊~从台湾到大陆才多远。就算开金手指灭了台湾的荷兰人，东印度公司在亚洲还有其他据点。不就是送几个十几个人嘛~哪里算的上“大规模”。靠刺客搞暗杀还能整舰队的杀不成？

探听不到消息那是他们情报水平差，平元老的任天堂设在五岛，就在长崎旁边。这是在郑芝龙被灭之前的事。

还是那句话

赵引弓没能力被认为会有威胁

澳洲人有能力倒是人畜无害啦？

偶还是想不通江南士绅到底有什么理由可以对澳洲人那么放心。

---

仓鼠渣 于 2014-4-20 10:16:01 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-4-19 22:58
>
> 我来解答吧，就一亿多一点点，还是算上俄罗斯。当然不算土耳其。这是 30 年战争以后的数字。到世纪末大概增 ...

貌似不算的话，拿破仑时期才到 1 亿

---

isdily 于 2014-4-20 23:19:08 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-20 10:14
>
> 空降？不需要啊~从台湾到大陆才多远。就算开金手指灭了台湾的荷兰人，东印度公司在亚洲还有其他据点。不 ...

澎湖什么时候变成荷兰人出领航员的基地了？还是你觉得所有的东南亚西洋人据点自带出领航员属性的？

西洋人没事往东亚和东南亚塞这么多领航员干嘛？闲着蛋疼不成？

---

仓鼠渣 于 2014-4-21 07:54:12 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-20 23:19
>
> 澎湖什么时候变成荷兰人出领航员的基地了？还是你觉得所有的东南亚西洋人据点自带出领航员属性的？
>
> 西 ...

荷兰人 1624 年就出澎湖了，偶说的是台湾。

领航员被收买/刺杀而损失了，当然就有领航员需求了哟。为了维持正常贸易，自然要一边从其他地方调动领航员，一边拉船上有文化/经验的其他船员现地培训喽，虽然可能是二把刀水平，但至少能用一用。

话说，江南士绅对澳洲人这边应该没辙了吧。

现在想来，赵引弓不仅不会破产，还会被江南士绅供起来——用于和日渐强大的澳洲人交涉。如同海天号的时候一样。

---

沙赫特 于 2014-4-21 09:27:37 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-4-20 10:16
>
> 貌似不算的话，拿破仑时期才到 1 亿

你搞错了，拿破仑时期俄罗斯就 4400 万人口，加上法国就 7000 万出头了。同时期德意志一票小国也是 2000 多万接近 3000 的样子。英国是 900 万。这就过一亿了。普鲁士是 900 多万，这是吞并波兰以后的数字，奥地利，西班牙，意大利，北欧，荷兰人口记不清了，反正人口远远不止一亿。

---

仓鼠渣 于 2014-4-22 21:47:54 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-4-21 09:27
>
> 你搞错了，拿破仑时期俄罗斯就 4400 万人口，加上法国就 7000 万出头了。同时期德意志一票小国也是 2000 多万接 ...

喵了个咪的，偶之前随手百度的资料严重有问题的说。

---

godofhistory 于 2014-5-16 00:06:53 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-10 00:56
>
> 即便按吹牛者之前某句话看，广东攻略将在二五初期进行，假设是第一年，距离当前就是 2 年。
>
> 如果不是第 ...

1628 年登陆，现在已经 1633 年了，这样一五已经要结束了吧？二五不是马上可以开始了么

---

isdily 于 2014-5-16 00:10:32 发表了：

> godofhistory 发表于 2014-5-16 00:06
>
> 1628 年登陆，现在已经 1633 年了，这样一五已经要结束了吧？二五不是马上可以开始了么

500 废的一五是 1630-1634 年，目前是 1633 年，还有一年多呢。

---

godofhistory 于 2014-5-16 12:49:42 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-16 00:10
>
> 500 废的一五是 1630-1634 年，目前是 1633 年，还有一年多呢。

原来如此 那样确实动作太早了

---
